\twocolumn[\section*{ Задания 1 ЕГЭ2016.}]\setcounter{z}{0}

\zad
Сырок стоит 7 рублей 60 копеек. Какое наибольшее число сырков можно купить на 60 рублей?

\zad
Теплоход рассчитан на 1000 пассажиров и 30 членов команды. Каждая спасательная шлюпка может вместить 50 человек. Какое наименьшее число шлюпок должно быть на теплоходе, чтобы в случае необходимости в них можно было разместить всех пассажиров и всех членов команды?


\zad
Флакон шампуня стоит 200 рублей. Какое наибольшее число флаконов можно купить на 1000 рублей во время распродажи, когда скидка составляет 15\% ?


\zad
Шариковая ручка стоит 30 рублей. Какое наибольшее число таких ручек можно будет купить на 700 рублей после повышения цены на 25\% ?


\zad
Тетрадь стоит 40 рублей. Какое наибольшее число таких тетрадей можно будет купить на 750 рублей после понижения цены на 10\% ?



\zad
Клиент взял в банке кредит 6000 рублей на год под 15 \%. Он должен погашать кредит, внося в банк ежемесячно одинаковую сумму денег, с тем чтобы через год выплатить всю сумму, взятую в кредит, вместе с процентами. Сколько рублей он должен вносить в банк ежемесячно?


\zad
В летнем лагере на каждого участника полагается 70 г сахара в день. В лагере 163 человека. Сколько килограммовых пачек сахара понадобится на весь лагерь на 7 дней?


\zad
В летнем лагере 249 детей и 28 воспитателей. В автобус помещается не более 45 пассажиров. Сколько автобусов требуется, чтобы перевезти всех из лагеря в город?


\zad
Летом килограмм клубники стоит 90 рублей. Мама купила 1 кг 800 г клубники. Сколько рублей сдачи она должна получить с 500 рублей?

\zad Павел Иванович купил американский автомобиль, спидометр которого показывает скорость в милях в час.
Американская миля равна 1609 м. Какова скорость автомобиля в километрах в час, если спидометр показывает 33 мили в час? Ответ округлите до целого числа.

\zad  Налог на доходы составляет 13\% от заработной платы. После удержания налога на доходы Мария Константиновна получила 9570 рублей.
Сколько рублей составляет заработная плата Марии Константиновны?

\zad
Магазин закупает цветочные горшки по оптовой цене 120 рублей за штуку и продает с наценкой 20\%. Какое наибольшее число таких горшков можно купить в этом магазине на 1000 рублей?

\zad
В пачке 500 листов бумаги формата А4. За неделю в офисе расходуется 1200 листов. Какое наименьшее количество пачек бумаги нужно купить в офис на 4 недели?

\zad
Аня купила проездной билет на месяц и сделала за месяц 41 поездку. Сколько рублей она сэкономила, если проездной билет на месяц стоит 580 рублей, а разовая поездка — 20 рублей?

\zad
Больному прописано лекарство, которое нужно пить по 0,5 г 3 раза в день в течение 21 дня. В одной упаковке 10 таблеток лекарства по 0,5 г. Какого наименьшего количества упаковок хватит на весь курс лечения?

\zad
Для приготовления маринада для огурцов на 1 литр воды требуется 12 г лимонной кислоты. Лимонная кислота продается в пакетиках по 10 г. Какое наименьшее число пачек нужно купить хозяйке для приготовления 6 литров маринада?

\zad
Шоколадка стоит 35 рублей. В воскресенье в супермаркете действует специальное предложение: заплатив за две шоколадки, покупатель получает три (одну в подарок). Сколько шоколадок можно получить на 200 рублей в воскресенье?

\zad
Оптовая цена учебника 170 рублей. Розничная цена на 20\% выше оптовой. Какое наибольшее число таких учебников можно купить по розничной цене на 7000 рублей?

\zad
Железнодорожный билет для взрослого стоит 720 рублей. Стоимость билета для школьника составляет 50\% от стоимости билета для взрослого. Группа состоит из 15 школьников и 2 взрослых. Сколько рублей стоят билеты на всю группу?

\zad
Цена на электрический чайник была повышена на 16\% и составила 3480 рублей. Сколько рублей стоил чайник до повышения цены?

\zad
Футболка стоила 800 рублей. После снижения цены она стала стоить 680 рублей. На сколько процентов была снижена цена на футболку?

\zad
В городе $N$ живет 200000 жителей. Среди них  15\% детей и подростков. Среди взрослых жителей 45\% не работает (пенсионеры, студенты, домохозяйки и т.п.). Сколько взрослых жителей работает?

\zad
Таксист за месяц проехал 6000 км. Стоимость 1 литра бензина --- 20 рублей. Средний расход бензина на 100 км составляет 9 литров. Сколько рублей потратил таксист на бензин за этот месяц?


\zad
На день рождения полагается дарить букет из нечетного числа цветов. Тюльпаны стоят 30 рублей за штуку. У Вани есть 500 рублей. Из какого наибольшего числа тюльпанов он может купить букет Маше на день рождения?

\zad
В университетскую библиотеку привезли новые учебники по геометрии для 1-3 курсов, по 360 штук для каждого курса. Все книги одинаковы по размеру. В книжном шкафу 9 полок, на каждой полке помещается  25 учебников. Сколько шкафов можно полностью заполнить новыми учебниками?

\zad
Для приготовления вишневого варенья на 1 кг вишни нужно 1,5 кг сахара. Сколько килограммовых упаковок сахара нужно купить, чтобы сварить варенье из 27 кг вишни?

\zad
Розничная цена учебника 180 рублей, она на 20\% выше оптовой цены. Какое наибольшее число таких учебников можно купить по оптовой цене на 10000 рублей?

\zad
На счету Машиного мобильного телефона было 53 рубля, а после разговора с Леной осталось 8 рублей. Сколько минут длился разговор с Леной, если одна минута разговора стоит 2 рубля 50 копеек.

\zad
Выпускники 11 "А" покупают букеты цветов для последнего звонка: из 3 роз каждому учителю и из 7 роз классному руководителю и директору. Они собираются подарить букеты 15 учителям (включая директора и классного руководителя), розы покупаются по оптовой цене 35 рублей за штуку. Сколько рублей стоят все розы?

\zad
1 киловатт-час электроэнергии стоит 1 рубль 80 копеек. Счетчик электроэнергии 1 ноября показывал 12625 киловатт-часов, а 1 декабря показывал 12802 киловатт-часа. Сколько рублей нужно заплатить за электроэнергию за ноябрь?

\zad
В обменном пункте 1 гривна стоит 3 рубля 70 копеек. Отдыхающие обменяли рубли на гривны и купили 3 кг помидоров по цене 4 гривны за 1 кг. Во сколько рублей обошлась им эта покупка? Ответ округлите до целого числа.

\zad
Маша отправила SMS-сообщения с новогодними поздравлениями своим 16 друзьям. Стоимость одного SMS-сообщения 1 рубль 30 копеек. Перед отправкой сообщения на счету у Маши было 30 рублей. Сколько рублей останется у Маши после отправки всех сообщений?

\zad
Поезд Новосибирск-Красноярск отправляется в $15:20$, а прибывает в $4:20$ на следующий день (время московское). Сколько часов поезд находится в пути?

\zad
В школе есть трехместные туристические палатки. Какое наименьшее число палаток нужно взять в поход, в котором участвует 20 человек?

\zad
В общежитии института в каждой комнате можно поселить четырех человек. Какое наименьшее количество комнат необходимо для поселения 83 иногородних студентов?

\zad
Каждый день во время конференции расходуется 70 пакетиков чая. Конференция длится 6 дней. Чай продается в пачках по 50 пакетиков. Сколько пачек нужно купить на все дни конференции?

\zad
В школе 124 ученика изучают французский язык, что составляет 25\% от числа всех учеников. Сколько учеников учится в школе?

\zad
27 выпускников школы собираются учиться в технических вузах. Они составляют 30\% от числа выпускников. Сколько в школе выпускников?

\zad
Пачка сливочного масла стоит 60 рублей. Пенсионерам магазин делает скидку 5\%. Сколько рублей заплатит пенсионер за пачку масла?

\zad
Тетрадь стоит 24 рубля. Сколько рублей заплатит покупатель за 60 тетрадей, если при покупке больше 50 тетрадей магазин делает скидку 10\% от стоимости всей покупки?

\zad
Призерами городской олимпиады по математике стало 48 учеников, что составило 12\% от числа участников. Сколько человек участвовало в олимпиаде?

\zad
Только 94\% из 27500 выпускников города правильно решили задачу B1. Сколько человек правильно решили задачу В1?

\zad
Мобильный телефон стоил 3500 рублей. Через некоторое время цену на эту модель снизили до 2800 рублей. На сколько процентов была снижена цена?

\zad
В школе 800 учеников, из них 30\%  --- ученики начальной школы. Среди учеников средней и старшей школы 20\% изучают немецкий язык. Сколько учеников в школе изучают немецкий язык, если в начальной школе немецкий язык не изучается?

\zad
Среди 40000 жителей города 60\% не интересуется футболом. Среди футбольных болельщиков 80\% смотрело по телевизору финал Лиги чемпионов. Сколько жителей города смотрело этот матч по телевизору?

\zad
В сентябре 1 кг винограда стоил 60 рублей, в октябре виноград подорожал на 25\%, а в ноябре еще на 20\%. Сколько рублей стоил 1 кг винограда после подорожания в ноябре?

\zad
В доме, в котором живет Петя, один подъезд. На каждом этаже по шесть квартир. Петя живет в квартире 50. На каком этаже живет Петя?

\zad
В доме, в котором живет Маша, 9 этажей и несколько подъездов. На каждом этаже находится по 4 квартиры. Маша живет в квартире №130. В каком подъезде живет Маша?

\zad
При оплате услуг через платежный терминал взимается комиссия 5\%. Терминал принимает суммы кратные 10 рублям. Аня хочет положить на счет своего мобильного телефона не меньше 300 рублей. Какую минимальную сумму она должна положить в приемное устройство данного терминала?

\zad
В сентябре 1 кг слив стоил 60 рублей. В октябре сливы подорожали на 25\%. Сколько рублей стоил 1 кг слив после подорожания в октябре?

\zad
Магазин делает пенсионерам скидку на определенное количество процентов от цены покупки. Пакет кефира стоит в магазине 40 рублей. Пенсионер заплатил за пакет кефира 38 рублей. Сколько процентов составляет скидка для пенсионеров?

\zad
Студент получил свой первый гонорар в размере 700 рублей за выполненный перевод. Он решил на все полученные деньги купить букет тюльпанов для своей учительницы английского языка. Какое наибольшее количество тюльпанов сможет купить студент, если удержанный у него налог на доходы составляет 13\% гонорара, тюльпаны стоят 60 рублей за штуку и букет должен состоять из нечетного числа цветов?

\zad
Спидометр автомобиля показывает скорость в милях в час. Какую скорость (в милях в час) показывает спидометр, если автомобиль движется со скоростью 36 км в час? (Считайте, что 1 миля равна 1,6 км.)

\zad
Держатели дисконтной карты книжного магазина получают при покупке скидку 5\%. Книга стоит 200 рублей. Сколько рублей заплатит держатель дисконтной карты за эту книгу?

\zad (№ 282865)
На автозаправке клиент отдал кассиру 1000 рублей и залил в бак 32 литра бензина по цене 26 руб. 50 коп. за литр. Сколько рублей сдачи он должен получить у кассира?

\zad (№ 282965)
На автозаправке клиент отдал кассиру 1000 рублей и попросил залить бензин до полного бака. Цена бензина 28 руб. 50 коп. Сдачи клиент получил 2 руб. 50 коп. Сколько литров бензина было залито в бак?

\zad (№ 314877)
В квартире, где проживает Максим, установлен прибор учёта расхода холодной воды (счётчик). 1 июня счётчик показывал расход 153 куб.м воды, а 1 июля --- 161 куб.м. Какую сумму должен заплатить Максим за холодную воду за июнь, если цена 1 куб.м холодной воды составляет 7 руб. 70 коп.? Ответ дайте в рублях.

\zad (№ 314971)
Одна таблетка лекарства весит 40 мг и содержит 7\% активного вещества. Ребёнку в возрасте до 6 месяцев врач прописывает 1,4 мг активного вещества на каждый килограмм веса в сутки. Сколько таблеток этого лекарства следует дать ребёнку в возрасте четырёх месяцев и весом 6 кг в течение суток?

\zad (№ 318587)
Диагональ экрана телевизора равна 109 дюймам. Выразите диагональ экрана в сантиметрах, если в одном дюйме 2,54 см. Результат округлите до целого числа сантиметров.

\zad (№ 318685)
Рост Билла 6 футов 8 дюймов. Выразите рост Билла в сантиметрах, если 1 фут равен 0,305 м, а 1 дюйм равен 2,54 см. Результат округлите до целого числа сантиметров.

\zad (№ 318749)
Бегун пробежал 200 м за 20 секунд. Найдите среднюю скорость бегуна на дистанции. Ответ дайте в километрах в час.

\zad (№ 318755)
Бегун пробежал 400 м за 45 секунд. Найдите среднюю скорость бегуна на дистанции. Ответ дайте в километрах в час.

\zad (№ 318761)
В книге Елены Молоховец "Подарок молодым хозяйкам" имеется рецепт пирога с черносливом. Для пирога на 8 человек следует взять $\dfrac{3}{4}$  фунта чернослива. Сколько граммов чернослива следует взять для пирога, рассчитанного на 4 человек? Считайте, что 1 фунт равен 0,4 кг.

\zad (№ 318859)
Система навигации, встроенная в спинку самолетного кресла, информирует пассажира о том, что полет проходит на высоте 30870 футов. Выразите высоту полета в метрах. Считайте, что 1 фут равен 30,5 см.
