\onecolumn\section*{Задания 10 ЕГЭ2016.}
\setcounter{z}{0}



\par \zad (№ 28001)
Датчик сконструирован таким образом, что его антенна ловит радиосигнал, который затем преобразуется в электрический сигнал, изменяющийся со временем по закону $U = U_0 \cos (\omega t + \varphi )$, где $t$ --- время в секундах, амплитуда $U_0 = 2 B$, частота $\omega = 240^\circ$C, фаза $\varphi = -120^\circ$. Датчик настроен так, что если напряжение в нeм не ниже чем 1 В, загорается лампочка. Какую часть времени (в процентах) на протяжении первой секунды после начала работы лампочка будет гореть?
\par \zad (№ 28015)
При температуре $0^\circ$ {\rm{C}} рельс имеет длину $l_0 =12,5$ м. При возрастании температуры происходит тепловое расширение рельса, и его длина, выраженная в метрах, меняется по закону $l(t^\circ ) = l_0 (1 + \alpha \cdot t^\circ )$, где $\alpha= 1,2\cdot 10^{ - 5}(^\circ {\rm{C}})^{-1}$  --- коэффициент теплового расширения, $t^\circ$  --- температура (в градусах Цельсия). При какой температуре рельс удлинится на 6 мм? Ответ выразите в градусах Цельсия.
\par \zad (№ 28113)
Зависимость температуры (в градусах Кельвина) от времени для нагревательного элемента некоторого прибора была получена экспериментально и на исследуемом интервале температур определяется выражением $T(t) = T_0 + bt + at^2 $, где $t$ --- время в минутах, $T_0 = 1350$ К, $a =-7,5$ К/мин{}$^2$, $b=105$ К/мин. Известно, что при температуре нагревателя свыше 1650 К прибор может испортиться, поэтому его нужно отключать. Определите, через какое наибольшее время после начала работы нужно отключать прибор. Ответ выразите в минутах.
\par \zad (№ 28213)
Для получения на экране увеличенного изображения лампочки в лаборатории используется собирающая линза с главным фокусным расстоянием $f = 35$ см. Расстояние $d_1$ от линзы до лампочки может изменяться в пределах от 35 до 50 см, а расстояние $d_2$ от линзы до экрана --- в пределах от 180 до 210 см. Изображение на экране будет четким, если выполнено соотношение $\dfrac{1}{{d_1}} + \dfrac{1}{{d_2}} = \dfrac{1}{f}$. Укажите, на каком наименьшем расстоянии от линзы можно поместить лампочку, чтобы еe изображение на экране было чeтким. Ответ выразите в сантиметрах.
\par \zad (№ 28215)
Перед отправкой тепловоз издал гудок с частотой $f_0 = 267$ Гц. Чуть позже издал гудок подъезжающий к платформе тепловоз. Из-за эффекта Доплера частота второго гудка $f$ больше первого: она зависит от скорости тепловоза по закону $f(v) = \dfrac{{f_0 }}{{1 - \frac{v}{c}}}$ (Гц), где $c$ --- скорость звука в звука (в м/с). Человек, стоящий на платформе, различает сигналы по тону, если они отличаются более чем на 3 Гц. Определите, с какой минимальной скоростью приближался к платформе тепловоз, если человек смог различить сигналы, а $c = 315$ м/с. Ответ выразите в м/с.
\par \zad (№ 28313)
При сближении источника и приёмника звуковых сигналов движущихся в некоторой среде по прямой навстречу друг другу частота звукового сигнала, регистрируемого приeмником, не совпадает с частотой исходного сигнала $f_0 = 120$ Гц и определяется следующим выражением: $f = f_0 \dfrac{{c + u}}{{c - v}}$ (Гц), где $c$ --- скорость распространения сигнала в среде (в м/с), а $u=17$ м/с и $v=12$ м/с --- скорости приeмника и источника относительно среды соответственно. При какой максимальной скорости c (в м/с) распространения сигнала в среде частота сигнала в приeмнике $f$ будет не менее 130 Гц?
\par \zad (№ 28321)
Локатор батискафа, равномерно погружающегося вертикально вниз, испускает ультразвуковые импульсы частотой 187 МГц. Скорость спуска батискафа, выражаемая в м/с, определяется по формуле $v = c\dfrac{f - f_0 }{f + f_0 }$, где $c=1500$ м/с --- скорость звука в воде, $f_0$  --- частота испускаемых импульсов (в МГц), $f$ --- частота отражeнного от дна сигнала, регистрируемая приeмником (в МГц). Определите наибольшую возможную частоту отраженного сигнала $f$, если скорость погружения батискафа не должна превышать 4 м/с. Ответ выразите в МГц.
\par \zad (№ 28413)
Автомобиль, масса которого равна $m = 2100$ кг, начинает двигаться с ускорением, которое в течение $t$ секунд остаeтся неизменным, и проходит за это время путь $S = 600$ метров. Значение силы (в ньютонах), приложенной в это время к автомобилю, равно $F = \dfrac{{2mS}}{{t^2 }}$. Определите наибольшее время после начала движения автомобиля, за которое он пройдeт указанный путь, если известно, что сила $F$, приложенная к автомобилю, не меньше 2800 Н. Ответ выразите в секундах.
\par \zad (№ 28419)
При адиабатическом процессе для идеального газа выполняется закон $pV^k = \mathrm{const}$, где $p$ --- давление в газе в паскалях, $V$ --- объeм газа в кубических метрах. В ходе эксперимента с одноатомным идеальным газом (для него $k=\frac{4}{3}$) из начального состояния, в котором $\mathrm{const}=2,56 \cdot 10^{6}$ Па$\cdot \textrm{м}^{4}$, газ начинают сжимать. Какой наибольший объeм $V$ может занимать газ при давлениях $p$ не ниже $6,25 \cdot 10^{6}$ Па? Ответ выразите в кубических метрах.
\par \zad (№ 28473)
Eмкость высоковольтного конденсатора в телевизоре $C = 2 \cdot 10^{-6}$ Ф. Параллельно с конденсатором подключeн резистор с сопротивлением $R = 3 \cdot 10^6$ Ом. Во время работы телевизора напряжение на конденсаторе $U_0 = 16$ кВ. После выключения телевизора напряжение на конденсаторе убывает до значения $U$ (кВ) за время, определяемое выражением $t=\alpha RC\log _{2} \frac{{U_0 }}{U}$ (с), где $\alpha =1,4$ --- постоянная. Определите (в киловольтах), наибольшее возможное напряжение на конденсаторе, если после выключения телевизора прошло не менее 8,4 с?
\par \zad (№ 28477)
Для обогрева помещения, температура в котором равна $T_{\text{п}} = 25^\circ {\rm{C}}$, через радиатор отопления, пропускают горячую воду температурой $T_{\text{в}} = 85^\circ {\rm{C}}$. Расход проходящей через трубу воды m = 0,5 кг/с. Проходя по трубе расстояние $x$ (м), вода охлаждается до температуры $T(^\circ {\rm{C}})$, причeм $x = \alpha \frac{{cm}}{\gamma }\log _2 \frac{{T_{\text{в}} -T_{\text{п}} }}{{T - T_{\text{п}} }}$ (м), где $c = 4200\frac{{{\text{Дж}}}}{{{\text{кг}} \cdot ^\circ {\rm{C}}}}$ --- теплоeмкость воды, $\gamma = 21\frac{{{\text{Вт}}}}{{{\text{м}} \cdot ^\circ {\rm{C}}}}$ --- коэффициент теплообмена, а $\alpha=1,4$ --- постоянная. До какой температуры (в градусах Цельсия) охладится вода, если длина трубы 140 м?
\par \zad (№ 28533)
Деталью некоторого прибора является квадратная рамка с намотанным на неe проводом, через который пропущен постоянный ток. Рамка помещена в однородное магнитное поле так, что она может вращаться. Момент силы Ампера, стремящейся повернуть рамку, (в Н$\cdot$M) определяется формулой $M = NIBl^2 \sin \alpha$, где $I = 3{\rm{A}}$ --- сила тока в рамке, $B=5\cdot 10^{-3}$ Тл --- значение индукции магнитного поля, $l =0,4$ м --- размер рамки, $N=125$ --- число витков провода в рамке, $\alpha$ --- острый угол между перпендикуляром к рамке и вектором индукции. При каком наименьшем значении угла $\alpha$ (в градусах) рамка может начать вращаться, если для этого нужно, чтобы раскручивающий момент $M$ был не меньше 0,15 Н$\cdot$M?
\par \zad (№ 28541)
Датчик сконструирован таким образом, что его антенна ловит радиосигнал, который затем преобразуется в электрический сигнал, изменяющийся со временем по закону $U = U_0 \sin (\omega t + \varphi )$, где $t$ --- время в секундах, амплитуда $U_0 = 2$ В, частота $\omega=120^\circ$C, фаза $\varphi=30^\circ$. Датчик настроен так, что если напряжение в нeм не ниже чем 1 В, загорается лампочка. Какую часть времени (в процентах) на протяжении первой секунды после начала работы лампочка будет гореть?
\par \zad (№ 28593)
Небольшой мячик бросают под острым углом $\alpha$ к плоской горизонтальной поверхности земли. Расстояние, которое пролетает мячик, вычисляется по формуле $L=\dfrac{{v_0^2 }}{g}\sin 2\alpha$ (м), где $v_0=14$ м/с --- начальная скорость мяча, а $g$ --- ускорение свободного падения (считайте $g=10$ м/с${}^2$). При каком наименьшем значении угла (в градусах) мяч перелетит реку шириной 9,8 м?
\par \zad (№ 28599)
Плоский замкнутый контур площадью $S=4$ м${}^2$ находится в магнитном поле, индукция которого равномерно возрастает. При этом согласно закону электромагнитной индукции Фарадея в контуре появляется ЭДС индукции, значение которой, выраженное в вольтах, определяется формулой $\varepsilon_{i} = aS\cos \alpha$, где $\alpha$ --- острый угол между направлением магнитного поля и перпендикуляром к контуру, $a=3\cdot 10^{-4}$  Тл/с --- постоянная, $S$ --- площадь замкнутого контура, находящегося в магнитном поле (в м${}^2$). При каком минимальном угле $\alpha$ (в градусах) ЭДС индукции не будет превышать $6\cdot10^{-4}$ В?
\par \zad (№ 28653)
Два тела массой $m=2$ кг каждое движутся с одинаковой скоростью $v=12$ м/с под углом $2\alpha$ друг к другу. Энергия (в джоулях), выделяющаяся при их абсолютно неупругом соударении определяется выражением $Q = mv^2 \sin ^2 \alpha $. Под каким наименьшим углом $2 \alpha$ (в градусах) должны двигаться тела, чтобы в результате соударения выделилось не менее 72 джоулей?
\par \zad (№ 28655)
Катер должен пересечь реку шириной $L=75$ м и со скоростью течения $u =0,5$ м/с так, чтобы причалить точно напротив места отправления. Он может двигаться с разными скоростями, при этом время в пути, измеряемое в секундах, определяется выражением $t = \dfrac{L}{u}{\mathop{\rm ctg}\nolimits}\alpha$, где $\alpha$  --- острый угол, задающий направление его движения (отсчитывается от берега). Под каким минимальным углом $\alpha$ (в градусах) нужно плыть, чтобы время в пути было не больше 150 с?
\par \zad (№ 41151)
Некоторая компания продает свою продукцию по цене $p=600$ руб. за единицу, переменные затраты на производство одной единицы продукции составляют $v=300$ руб., постоянные расходы предприятия $f= 700000$ руб. в месяц. Месячная операционная прибыль предприятия (в рублях) вычисляется по формуле $\pi(q)=q(p-v)-f$. Определите наименьший месячный объeм производства $q$ (единиц продукции), при котором месячная операционная прибыль предприятия будет не меньше 200000 руб.
\par \zad (№ 41211)
Зависимость объeма спроса $q$ (единиц в месяц) на продукцию предприятия-монополиста от цены $p$ (тыс. руб.) задаeтся формулой $q=80-5p$. Выручка предприятия за месяц $r$ (в тыс. руб.) вычисляется по формуле $r(p)=q\cdot p$. Определите наибольшую цену $p$, при которой месячная выручка $r(p)$ составит не менее 195 тыс. руб. Ответ приведите в тыс. руб.
\par \zad (№ 41331)
Высота над землeй подброшенного вверх мяча меняется по закону $h(t)=2 + 12t - 5t^2 $, где $h$ --- высота в метрах, $t$ --- время в секундах, прошедшее с момента броска. Сколько секунд мяч будет находиться на высоте не менее 9 метров?
\par \zad (№ 41391)
В боковой стенке высокого цилиндрического бака у самого дна закреплeн кран. После его открытия вода начинает вытекать из бака, при этом высота столба воды в нeм, выраженная в метрах, меняется по закону $H(t) = at^2 + bt + H_0$, где $H_0 = 6$ м --- начальный уровень воды, $a = \dfrac{1}{{864}}$ м/мин$^2$, и $b=-\dfrac{1}{6}$ м/мин --- постоянные, $t$ --- время в минутах, прошедшее с момента открытия крана. В течение какого времени вода будет вытекать из бака? Ответ приведите в минутах.
\par \zad (№ 41451)
Камнеметательная машина выстреливает камни под некоторым острым углом к горизонту. Траектория полeта камня описывается формулой $y = ax^2 + bx$, где $a = - \frac{1}{{200}}$  м${}^{ - 1}$, $b = \frac{3}{5}$ --- постоянные параметры, $x$ (м) --- смещение камня по горизонтали, $y$ (м) --- высота камня над землeй. На каком наибольшем расстоянии (в метрах) от крепостной стены высотой 15 м нужно расположить машину, чтобы камни пролетали над стеной на высоте не менее 1 метра?
\par \zad (№ 41499)
Для сматывания кабеля на заводе используют лебeдку, которая равноускоренно наматывает кабель на катушку. Угол, на который поворачивается катушка, изменяется со временем по закону $\varphi = \omega t + \frac{{\beta t^2 }}{2}$, где $t$ --- время в минутах, $\omega = 45^\circ$/мин --- начальная угловая скорость вращения катушки, а $\beta = 6^\circ$/мин${}^2 $ --- угловое ускорение, с которым наматывается кабель. Рабочий должен проверить ход его намотки не позже того момента, когда угол намотки $\varphi$ достигнет $1350^\circ$. Определите время после начала работы лебeдки, не позже которого рабочий должен проверить еe работу. Ответ выразите в минутах.
\par \zad (№ 41559)
Мотоциклист, движущийся по городу со скоростью $v_0 = 70$ км/ч, выезжает из него и сразу после выезда начинает разгоняться с постоянным ускорением $a = 16$ км/ч${}^2$. Расстояние от мотоциклиста до города, измеряемое в километрах, определяется выражением $S = v_0 t + \frac{{at^2 }}{2}$. Определите наибольшее время, в течение которого мотоциклист будет находиться в зоне функционирования сотовой связи, если оператор гарантирует покрытие на расстоянии не далее чем в 18 км от города. Ответ выразите в минутах.
\par \zad (№ 41591)
Автомобиль, движущийся в начальный момент времени со скоростью $v_0 = 21$ м/с, начал торможение с постоянным ускорением $a = 6$ м/с${}^2$. За $t$ секунд после начала торможения он прошел путь $S = v_0 t - \frac{{at^2 }}{2}$ (м). Определите время, прошедшее от момента начала торможения, если известно, что за это время автомобиль проехал 36 метров. Ответ выразите в секундах.
\par \zad (№ 41653)
Деталью некоторого прибора является вращающаяся катушка. Она состоит из трeх однородных соосных цилиндров: центрального массой $m = 21$ кг и радиуса $R = 6$ см, и двух боковых с массами $M = 7$ кг и с радиусами $R+h$. При этом момент инерции катушки относительно оси вращения, выражаемый в кг$\cdot\;\text{см}^2$, даeтся формулой $I = \dfrac{{(m + 2M)R^2 }}{2} + M(2Rh + h^2 )$. При каком максимальном значении $h$ момент инерции катушки не превышает предельного значения $945\text{кг}\cdot\;\text{см}^2$? Ответ выразите в сантиметрах.
\par \zad (№ 41751)
На верфи инженеры проектируют новый аппарат для погружения на небольшие глубины. Конструкция имеет форму сферы, а значит, действующая на аппарат выталкивающая (архимедова) сила, выражаемая в ньютонах, будет определяться по формуле: $F_{\rm{A}} = \alpha \rho gr^3$, где $\alpha = 4,2$ --- постоянная, $r$ --- радиус аппарата в метрах, $\rho = 1000~\text{кг}/\text{м}^3$ --- плотность воды, а $g$ --- ускорение свободного падения (считайте $g = 10$ Н/кг). Каков может быть максимальный радиус аппарата, чтобы выталкивающая сила при погружении была не больше, чем 12632046 Н? Ответ выразите в метрах.
\par \zad (№ 41797)
Для определения эффективной температуры звeзд используют закон Стефана–Больцмана, согласно которому мощность излучения нагретого тела $P$, измеряемая в ваттах, прямо пропорциональна площади его поверхности и четвeртой степени температуры: $P = \sigma ST^4 $, где $\sigma = 5,7 \cdot 10^{-8}$ --- постоянная, площадь $S$ измеряется в квадратных метрах, а температура $T$ --- в градусах Кельвина. Известно, что некоторая звезда имеет площадь $S = \frac{1}{{128}} \cdot 10^{21}$ м${}^2$, а излучаемая ею мощность $P$ не менее $1,14\cdot 10^{26}$ Вт. Определите наименьшую возможную температуру этой звезды. Приведите ответ в градусах Кельвина.
\par \zad (№ 41859)
Для получения на экране увеличенного изображения лампочки в лаборатории используется собирающая линза с главным фокусным расстоянием $f = 50$ см. Расстояние $d_1$ от линзы до лампочки может изменяться в пределах от 90 до 110 см, а расстояние $d_2$ от линзы до экрана --- в пределах от 80 до 100 см. Изображение на экране будет четким, если выполнено соотношение $\dfrac{1}{{d_1}} + \dfrac{1}{{d_2}} = \dfrac{1}{f}$. Укажите, на каком наименьшем расстоянии от линзы можно поместить лампочку, чтобы еe изображение на экране было чeтким. Ответ выразите в сантиметрах.
\par \zad (№ 41957)
По закону Ома для полной цепи сила тока, измеряемая в амперах, равна $I = \dfrac{\varepsilon }{{R + r}}$, где $\varepsilon$ --- ЭДС источника (в вольтах), $r = 3$ Ом --- его внутреннее сопротивление, $R$ --- сопротивление цепи (в омах). При каком наименьшем сопротивлении цепи сила тока будет составлять не более 4\% от силы тока короткого замыкания $I_{\text{кз}} = \dfrac{\varepsilon }{r}$? (Ответ выразите в омах.)
\par \zad (№ 42031)
Амплитуда колебаний маятника зависит от частоты вынуждающей силы, определяемой по формуле $A(\omega ) = \dfrac{{A_0 \omega _p^2 }}{{|\omega_p^2 - \omega ^2|}}$, где $\omega$  --- частота вынуждающей силы (в $c^{-1}$), $A_0$  --- постоянный параметр, $\omega_p = 375\;c^{-1}$ --- резонансная частота. Найдите максимальную частоту $\omega $, меньшую резонансной, для которой амплитуда колебаний превосходит величину $A_0$ не более чем на 80\%. Ответ выразите в $c^{-1}$.
\par \zad (№ 42093)
В розетку электросети подключены приборы, общее сопротивление которых составляет $R_{1}=36$ Ом. Параллельно с ними в розетку предполагается подключить электрообогреватель. Определите наименьшее возможное сопротивление $R_{2}$ этого электрообогревателя, если известно, что при параллельном соединении двух проводников с сопротивлениями $R_{1}$ Ом и $R_{2}$ Ом их общее сопротивление даeтся формулой $R_{{\text{общ}}} = \dfrac{{R_{1} R_{2} }}{{R_{1} + R_{2}}}$ (Ом), а для нормального функционирования электросети общее сопротивление в ней должно быть не меньше 28 Ом. Ответ выразите в омах.
\par \zad (№ 42151)
Коэффициент полезного действия (КПД) некоторого двигателя определяется формулой $\eta = \frac{{T_1 - T_2 }}{{T_1 }} \cdot 100\% $, где $T_1$ --- температура нагревателя (в градусах Кельвина), $T_2$ --- температура холодильника (в градусах Кельвина). При какой минимальной температуре нагревателя $T_1$ КПД этого двигателя будет не меньше 55\%, если температура холодильника $T_2 = 315$ К? Ответ выразите в градусах Кельвина.
\par \zad (№ 42191)
Коэффициент полезного действия (КПД) кормозапарника равен отношению количества теплоты, затраченного на нагревание воды массой $m_\textrm{в}$ (в килограммах) от температуры $t_1$ до температуры $t_2$ (в градусах Цельсия) к количеству теплоты, полученному от сжигания дров массы $m_\textrm{др}$ кг. Он определяется формулой $\eta = \dfrac{c_\textrm{в} m_\textrm{в}(t_2 - t_1 )}{q_\textrm{др} m_\textrm{др}} \cdot 100\%$, где $c_\textrm{в} = {\rm{4}}{\rm{,2}} \cdot 10^3$ Дж/(кг$\cdot$К) --- теплоемкость воды, $q_\textrm{др} = 8,3 \cdot 10^6$ Дж/кг --- удельная теплота сгорания дров. Определите наименьшее количество дров, которое понадобится сжечь в кормозапарнике, чтобы нагреть $m_{\rm} = 120$ кг воды от $17^\circ$C до кипения, если известно, что КПД кормозапарника не больше 18\%. Ответ выразите в килограммах.
\par \zad (№ 42291)
К источнику с ЭДС $\varepsilon = 75$ В и внутренним сопротивлением $r = 0,7$ Ом, хотят подключить нагрузку с сопротивлением $R$ Ом. Напряжение на этой нагрузке, выражаемое в вольтах, даeтся формулой $U = \dfrac{{\varepsilon R}}{{R + r}}$. При каком наименьшем значении сопротивления нагрузки напряжение на ней будет не менее 70 В? Ответ выразите в омах.
\par \zad (№ 42491)
При движении ракеты еe видимая для неподвижного наблюдателя длина, измеряемая в метрах, сокращается по закону $l = l_0 \sqrt {1 - \frac{{v^2 }}{{c^2 }}}$, где $l_0 = 90$ м --- длина покоящейся ракеты, $c = 3 \cdot 10^5$ км/с --- скорость света, а $v$ --- скорость ракеты (в км/с). Какова должна быть минимальная скорость ракеты, чтобы еe наблюдаемая длина стала не более 72 м? Ответ выразите в км/с.
\par \zad (№ 42571)
Расстояние от наблюдателя, находящегося на высоте $h$ м над землeй, выраженное в километрах, до наблюдаемой им линии горизонта вычисляется по формуле $l = \sqrt {\frac{Rh}{500}} $, где $R = 6400$ км --- радиус Земли. Человек, стоящий на пляже, видит горизонт на расстоянии 16 км. На сколько метров нужно подняться человеку, чтобы расстояние до горизонта увеличилось до 20 километров?
\par \zad (№ 42691)
Автомобиль, масса которого равна $m = 1700$ кг, начинает двигаться с ускорением, которое в течение $t$ секунд остаeтся неизменным, и проходит за это время путь $S = 900$ метров. Значение силы (в ньютонах), приложенной в это время к автомобилю, равно $F = \dfrac{{2mS}}{{t^2 }}$. Определите наибольшее время после начала движения автомобиля, за которое он пройдeт указанный путь, если известно, что сила $F$, приложенная к автомобилю, не меньше 1224 Н. Ответ выразите в секундах.
\par \zad (№ 42791)
В ходе распада радиоактивного изотопа, его масса уменьшается по закону $m(t) = m_0 \cdot 2^{-\frac{t}{T}}$, где $m_0$ --- начальная масса изотопа, $t$ (мин) --- прошедшее от начального момента время, $T$ --- период полураспада в минутах. В лаборатории получили вещество, содержащее в начальный момент времени $m_0 = 32$ мг изотопа $Z$, период полураспада которого $T = 5$ мин. В течение скольких минут масса изотопа будет не меньше 1 мг?
\par \zad (№ 42891)
Установка для демонстрации адиабатического сжатия представляет собой сосуд с поршнем, резко сжимающим газ. При этом объeм и давление связаны соотношением $pV^{1,4} = const$, где $p$ (атм.) --- давление в газе, $V$ --- объeм газа в литрах. Изначально объeм газа равен 83,2 л, а его давление равно одной атмосфере. В соответствии с техническими характеристиками поршень насоса выдерживает давление не более 128 атмосфер. Определите, до какого минимального объeма можно сжать газ. Ответ выразите в литрах.
\par \zad (№ 43031)
Для обогрева помещения, температура в котором равна $T_{\text{п}} = 15^\circ {\rm{C}}$, через радиатор отопления, пропускают горячую воду температурой $T_{\text{в}} = 63^\circ {\rm{C}}$. Расход проходящей через трубу воды $m = 0,6$ кг/с. Проходя по трубе расстояние $x$ (м), вода охлаждается до температуры $T(^\circ {\rm{C}})$, причeм $x = \alpha \dfrac{{cm}}{\gamma }\log _2 \dfrac{{T_{\text{в}} - T_{\text{п}} }}{{T - T_{\text{п}} }}$ (м), где $c = 4200\dfrac{{{\text{Дж}}}}{{{\text{кг}} \cdot ^\circ {\rm{C}}}}$ --- теплоeмкость воды, $\gamma = 42\dfrac{{{\text{Вт}}}}{{{\text{м}} \cdot ^\circ {\rm{C}}}}$ --- коэффициент теплообмена, а $\alpha=0,9$ --- постоянная. До какой температуры (в градусах Цельсия) охладится вода, если длина трубы 108 м?
\par \zad (№ 43131)
Находящийся в воде водолазный колокол, содержащий $\upsilon = 4$ моля воздуха при давлении $p_1 = 1,9$ атмосферы, медленно опускают на дно водоeма. При этом происходит изотермическое сжатие воздуха. Работа, совершаемая водой при сжатии воздуха, определяется выражением $A = \alpha \upsilon T\log _2 \frac{{p_2 }}{{p_1 }}$ (Дж), где $\alpha=16,9$ --- постоянная, $T = 300$ К --- температура воздуха, $p_1$ (атм) --- начальное давление, а $p_2$ (атм) --- конечное давление воздуха в колоколе. До какого наибольшего давления $p_2$ можно сжать воздух в колоколе, если при сжатии воздуха совершается работа не более чем 20280 Дж? Ответ приведите в атмосферах.
\par \zad (№ 43235)
Очень лeгкий заряженный металлический шарик зарядом $q = 8\cdot10^{-6}$  Кл скатывается по гладкой наклонной плоскости. В момент, когда его скорость составляет $v = 5$ м/с, на него начинает действовать постоянное магнитное поле, вектор индукции $B$ которого лежит в той же плоскости и составляет угол $\alpha$ с направлением движения шарика. Значение индукции поля $B = 4 \cdot 10^{-3}$ Тл. При этом на шарик действует сила Лоренца, равная $F_{\text{л}} = qvB\sin \alpha$ (Н) и направленная вверх перпендикулярно плоскости. При каком наименьшем значении угла $\alpha \in \left[ {0^\circ ;180^\circ } \right]$ шарик оторвeтся от поверхности, если для этого нужно, чтобы сила $F_{\text{л}}$ была не менее чем $8\cdot10^{-8}$ Н? Ответ дайте в градусах.
\par \zad (№ 43431)
Трактор тащит сани с силой $F=50$ кН, направленной под острым углом $\alpha$ к горизонту. Работа трактора (в килоджоулях) на участке длиной $S=140$ м вычисляется по формуле $A=FS\cos\alpha $. При каком максимальном угле $\alpha$ (в градусах) совершeнная работа будет не менее 3500 кДж?
\par \zad (№ 43511)
При нормальном падении света с длиной волны $\lambda=500$ нм на дифракционную решeтку с периодом $d$ нм наблюдают серию дифракционных максимумов. При этом угол $\varphi$ (отсчитываемый от перпендикуляра к решeтке), под которым наблюдается максимум, и номер максимума $k$ связаны соотношением $d\sin \varphi= k\lambda$. Под каким минимальным углом $\varphi$ (в градусах) можно наблюдать 3-й максимум на решeтке с периодом, не превосходящим 1500 нм?
\par \zad (№ 43571)
Два тела массой $m=2$ кг каждое, движутся с одинаковой скоростью $v=6$ м/с под углом $2\alpha$ друг к другу. Энергия (в джоулях), выделяющаяся при их абсолютно неупругом соударении определяется выражением $Q = mv^2 \sin ^2 \alpha $. Под каким наименьшим углом $2 \alpha$ (в градусах) должны двигаться тела, чтобы в результате соударения выделилось не менее 54 джоулей?
\par \zad (№ 43811)
Скейтбордист прыгает на стоящую на рельсах платформу, со скоростью $v = 4$ м/с под острым углом $\alpha$ к рельсам. От толчка платформа начинает ехать со скоростью $u = \dfrac{m}{{m + M}}v\cos \alpha$  (м/с), где $m = 80$ кг --- масса скейтбордиста со скейтом, а $M = 320$ кг --- масса платформы. Под каким максимальным углом $\alpha$ (в градусах) нужно прыгать, чтобы разогнать платформу не менее чем до 0,4 м/с?
\par \zad (№ 43871)
Груз массой 0,43 кг колеблется на пружине со скоростью, меняющейся по закону $v(t)=2 \sin \pi t$, где $t$ --- время в секундах. Кинетическая энергия груза, измеряемая в джоулях, вычисляется по формуле $E = \dfrac{{mv^2 }}{2}$, где $m$ --- масса груза (в кг), $v$ --- скорость груза (в м/с). Определите, какую долю времени из первой секунды после начала движения кинетическая энергия груза будет не менее $4,3\cdot{10}^{-1}$ Дж. Ответ выразите десятичной дробью, если нужно, округлите до сотых.
\par \zad (№ 43931)
Скорость колеблющегося на пружине груза меняется по закону $v(t) = 8 \sin \pi{t}$ (см/с), где $t$ --- время в секундах. Какую долю времени из первых двух секунд скорость движения превышала 4 см/с? Ответ выразите десятичной дробью, если нужно, округлите до сотых.
\par \zad (№ 41191)
После дождя уровень воды в колодце может повыситься. Мальчик измеряет время $t$ падения небольших камешков в колодец и рассчитывает расстояние до воды по формуле $h=5t^2$, где $h$ --- расстояние в метрах, $t$ --- время падения в секундах. До дождя время падения камешков составляло 0,7 с. На сколько должен подняться уровень воды после дождя, чтобы измеряемое время изменилось на 0,2 с? Ответ выразите в метрах.

\zad (№ 263859)
Расстояние от наблюдателя, находящегося на небольшой высоте $h$ километров над землeй, до наблюдаемой им линии горизонта вычисляется по формуле $l=\sqrt{2Rh}$, где $R=6400$(км) — радиус Земли. С какой высоты горизонт виден на расстоянии 116 километров? Ответ выразите в километрах.

