
\section*{Текстовые задачи.}
\setcounter{z}{0}




\zad   Сколько частей воды нужно взять на одну часть 80\% уксусной
эссенции, чтобы получить 8\% уксус?

\emph{Ответ:} $9$.


\zad   Имеются два сосуда, содержащих 4 и 6 кг раствора кислоты
разных концентраций. Если их слить вместе, то получится раствор,
содержащий 35\% кислоты. Если же слить равные массы этих
растворов, то получится раствор, содержащий 36\% кислоты. Сколько
килограммов кислоты содержится в каждом сосуде?

\emph{Ответ:} $1,64$ и $1,86$ кг.

\zad    В сосуде было 12 л соляной кислоты. Часть кислоты отлили,
и сосуд долили водой. Затем снова отлили столько же и опять долили
водой. Сколько жидкости отливали каждый раз, если в сосуде
оказался 25\% раствор кислоты?

\emph{Ответ:} $6$ л.

\zad    Влажность сухой цементной смеси на складе составляет 18\%.
Во время перевозки из-за дождей влажность смеси повысилась на 2\%.
Найдите массу привезенной смеси, если со склада было отправлено
400 кг.

\emph{Ответ:} $410$ кг.

\zad    Аквариум частично заполнен водой. За месяц 40\% воды
испарилось. При этом объем воздуха увеличился на 60\%. Какую часть
(в процентах) объема аквариума занимала вода в конце месяца?

\emph{Ответ: } 36\%.


\zad    Зарплату повысили на $p$\%. Затем новую зарплату повысили
на $2p$\%. В результате двух повышений зарплата увеличилась в 1,32
раза. На сколько процентов зарплата была повышена во второй раз?

\emph{Ответ:} $20$\%.

\zad    В колбе было 200 г 80\%~-ного спирта. Провизор отлил из
колбы некоторое количество этого спирта и затем добавил в нее
столько же воды, чтобы получить 60\%~- ный спирт. Сколько граммов
воды добавил провизор?

\emph{Ответ:} $50$.

\zad    Свежие грибы содержат 92\% воды, а сухие --- 8\%. Сколько
получится сухих грибов из 23 кг свежих?

\emph{Ответ:} $2$.

\zad    Кусок сплава меди с оловом массой 15 кг содержит 20\%
меди. Сколько чистой меди необходимо добавить к этому сплаву,
чтобы новый сплав содержал 40\% олова?

\emph{Ответ:} $15$.

\zad    Имеются два слитка сплава золота с медью. Первый слиток
содержит 230 г золота и 20 г меди, а второй слиток --- 240 г
золота и 60 г меди. От каждого слитка взяли по куску, сплавили их
и получили 300 г сплава, в котором оказалось 84\% золота.
Определите массу (в граммах) куска, взятого от первого слитка.

\emph{Ответ:} $100$.


\zad    Латунь --- сплав меди и цинка. Кусок латуни содержит меди
на 60 кг больше, чем цинка. Этот кусок латуни сплавили со 100 кг
меди и получили латунь, в которой 70\% меди. Определите процент
содержания меди в первоначальном куске латуни.

\emph{Ответ:} $60$.


\zad   От двух кусков сплавов массами 7 и 3 кг с разным процентным
содержанием магния отрезали по куску одинаковой массы. Каждый из
отрезанных кусков сплавили с остатками другого куска, после чего
процентное содержание магния в обоих кусках стало одинаковым.
Определите массу каждого из отрезанных кусков.

\emph{Ответ:} $2,1$ кг.


\zad   Имеется два сплава, в одном из которых содержится 20\%, а в
другом 30\% олова. Сколько нужно взять первого и второго сплавов,
чтобы составить из них 10 кг нового сплава, содержащего 27\%
олова?

\emph{Ответ:} $3$ и $7$ кг.


\zad    Имеются два слитка сплавов золота и меди. В первом слитке
отношение золота и меди $1:2$, а во втором --- $2:3$. Если
сплавить 1/3 первого слитка с 5/6 второго, то в получившемся
сплаве золота окажется столько, сколько в первом слитке было меди.
Если 2/3 первого слитка сплавить с половиной второго, то в
получившемся сплаве окажется меди на 1 кг больше, чем было золота
во втором слитке. Сколько золота было в каждом слитке?

\emph{Ответ: } $1,2$ и $2,4$ кг.

\zad    Имеются три смеси, составленные из элементов $A$, $B$ и
$C$. В первую смесь входят только элементы $A$ и $B$ в весовом
отношении $3:5$, во вторую смесь входят только элементы $B$ и $C$
в весовом отношении $1:2$, в третью смесь входят только элементы
$A$ и $C$ в весовом отношении $2:3$. В каком отношении надо взять
эти смеси, чтобы во вновь полученной смеси элементы $A$, $B$ и $C$
содержались в весовом отношении $3:5:2$?

\emph{Ответ: } $20:6:3$.


\zad    В студенческой группе провели опрос: "Какую вы
предпочитаете музыку: классическую или современную?" Оказалось,
что большая часть опрашиваемых предпочитает современную музыку, а
двое затруднились ответить. Далее выяснилось, что 70\% любителей
классики предпочитают симфоническую музыку, а 30\% камерную. Среди
любителей современной музыки 56,25\% отдали предпочтение
поп-музыке, 37,5~\% --- року и один респондент затруднился
ответить. Сколько студентов было в группе?

\emph{Ответ:} $28$.

\zad    Из двух жидкостей, плотность которых, соответственно, 1 и
2 г/см$^{3}$, составлена смесь массой 10 г. Сколько граммов каждой
жидкости взято и какова плотность смеси, если 4,8 см$^{3}$ смеси
имеют такую же массу, как масса всей менее тяжелой из жидкостей?

\emph{Ответ: } $4$ и $6$ г.


\zad    В студенческой группе юношей меньше, чем девушек. Если
число юношей увеличить вдвое, то общее число студентов в группе
станет больше 24. Если увеличить вдвое число девушек, то общее
число студентов станет меньше 27. Сколько юношей и сколько девушек
в студенческой группе?

\emph{Ответ: } $8$ и $9$.



\zad    На концерт было продано на 2000 руб. билетов по одной
стоимости и на 1200 руб. по стоимости на 5 руб. больше. Каковы
цены билетов, если всего было продано 280 билетов?

\emph{Ответ: } $10$ и 15 руб.


\zad    В зале расставлены стулья в 13 рядов, причем на последний
ряд не хватило нескольких стульев. Потом их переставили в 27
рядов, при этом в каждом ряду поставили на 7 стульев меньше, чем
при первоначальной расстановке, и на последний ряд не хватило 3
стульев. Сколько всего было стульев?

\emph{Ответ: } $159.$


\zad    В двух бригадах более 27 человек. Число членов первой
бригады более чем в 2 раза превышает число членов второй бригады,
уменьшенное на 12. Число членов второй бригады более чем в 9 раз
превышает число членов первой бригады, уменьшенное на 10. Сколько
человек в каждой бригаде?

\emph{Ответ: } 11 и 17 человек$.$

\zad    В двух ящиках находится более 29 одинаковых деталей. Число
деталей в первом ящике, уменьшенное на 2, более чем в 3 раза
превышает число деталей во втором ящике. Утроенное число деталей в
первом ящике превышает удвоенное число деталей во втором ящике, но
менее, чем на 60. Сколько деталей в каждом ящике?

\emph{Ответ: } 24 и 7$.$

\zad    Число двухкомнатных квартир в доме в 4 раза больше числа
однокомнатных, а число трехкомнатных квартир кратно числу
однокомнатных. Если число трехкомнатных увеличить в 5 раз, то их
станет на 22 больше, чем двухкомнатных. Сколько всего квартир в
доме, если известно, что их не менее 100?

\emph{Ответ: } 132$.$

\zad    Завод должен переслать заказчику 1255 деталей. Детали для
пересылки упаковываются в ящики. Имеются ящики трех типов. Один
ящик первого типа вмещает 80 деталей, один ящик второго типа ---
50 деталей, а третьего типа --- 35 деталей. Стоимость пересылки
одного ящика первого типа 42 руб., второго типа --- 25 руб., а
третьего --- 18 руб. Какие ящики должен использовать завод, чтобы
стоимость пересылки была наименьшей, если недогрузка ящиков не
допускается?

\emph{Ответ: } $23$ ящика второго типа и $3$ ящика третьего типа.


\zad    В двух ящиках вместе лежит более 27 деталей. Если бы в
первом ящике лежало на 24 детали больше, то число деталей в нем
более чем в два раза превышало бы число деталей во втором ящике, а
если бы в первом ящике было на 10 деталей меньше, то число деталей
во втором ящике превышало бы число деталей в первом более чем в
девять раз. Сколько деталей лежит в каждом ящике?

\emph{Ответ: } $11$ и $17$.

\zad    На покупку трех предметов была затрачена некоторая сумма
денег. Если бы первый предмет стоил в 2 раза дешевле, второй --- в
4 раза дешевле, а третий --- столько же, сколько и раньше, то та
же покупка стоила бы 50 руб. Если бы по сравнению с первоначальной
стоимостью первый предмет стоил в 2 раза дешевле, второй --- в 1,5
раза дешевле, а третий --- в 6 раз дешевле, то за ту же покупку
заплатили бы 100 руб. Сколько стоит покупка и за что было уплачено
больше: за первый или за второй предмет?

\emph{Ответ: } $160$ руб., за второй предмет уплачено больше.

\zad    Одна и та же резина на передних колесах автомобиля выходит
из строя через 24000~км, а на задних~--- через 36000~км. Каково
максимальное расстояние, которое автомобиль может пройти на этой
резине, если передние и задние колеса можно менять местами?

\emph{Ответ: } 28800 км$.$



  \section*{задания 19 из reshuege.ru } 


\zad   31 де­каб­ря 2014 года Дмит­рий взял в банке 4 290 000 руб­лей в кре­дит под 14,5\% го­до­вых. Схема вы­пла­ты кре­ди­та сле­ду­ю­щая --- 31
де­каб­ря каж­до­го сле­ду­ю­ще­го года банк на­чис­ля­ет про­цен­ты на остав­шу­ю­ся сумму долга (то есть уве­ли­чи­ва­ет долг на 14,5\%),
затем Дмит­рий пе­ре­во­дит в банк X руб­лей. Какой долж­на быть сумма X, чтобы Дмит­рий вы­пла­тил долг двумя рав­ны­ми пла­те­жа­ми (то есть за два года)?

\emph{Ответ: } 2 622 050

\zad  В ян­ва­ре 2000 года став­ка по де­по­зи­там в банке «Воз­рож­де­ние» со­ста­ви­ла $x$\% го­до­вых, тогда как в ян­ва­ре 2001 года --- $y$\% го­до­вых,
при­чем из­вест­но, что $x+y=30\%$. В ян­ва­ре 2000 года вклад­чик от­крыл счет в банке «Воз­рож­де­ние», по­ло­жив на него не­ко­то­рую сумму.
В ян­ва­ре 2001 года, по про­ше­ствии года с того мо­мен­та, вклад­чик снял со счета пятую часть этой суммы. Ука­жи­те зна­че­ние $x$
при ко­то­ром сумма на счету вклад­чи­ка в ян­ва­ре 2002 года ста­нет мак­си­маль­но воз­мож­ной.

\emph{Ответ: } 25


\zad   31 де­каб­ря 2014 года Яро­слав взял в банке не­ко­то­рую сумму в кре­дит под 12,5\% го­до­вых. 
Схема вы­пла­ты кре­ди­та сле­ду­ю­щая: 31 де­каб­ря каж­до­го сле­ду­ю­ще­го года банк на­чис­ля­ет про­цен­ты на остав­шу­ю­ся сумму долга ( то есть уве­ли­чи­ва­ет долг на 12,5\%),
затем Яро­слав пе­ре­во­дит в банк 2 132 325 руб­лей. Какую сумму взял Яро­слав в банке, если он вы­пла­тил долг че­тырь­мя рав­ны­ми пла­те­жа­ми (то есть за че­ты­ре года)?

\emph{Ответ: } 6 409 000

\zad   Оля хочет взять в кре­дит 100 000 руб­лей. По­га­ше­ние кре­ди­та про­ис­хо­дит раз в год рав­ны­ми сум­ма­ми (кроме, может быть, по­след­ней) после на­чис­ле­ния про­цен­тов.
Став­ка про­цен­та 10\% го­до­вых. На какое ми­ни­маль­ное ко­ли­че­ство лет может Оля взять кре­дит, чтобы еже­год­ные вы­пла­ты были не более 24000 руб­лей?

\emph{Ответ: } 6

\zad   В 1-е клас­сы по­сту­па­ет 43 че­ло­ве­ка: 23 маль­чи­ка и 20 де­во­чек. Их рас­пре­де­ли­ли по двум клас­сам: в одном долж­но по­лу­чить­ся 22 че­ло­ве­ка, а в дру­гом ---
21. После рас­пре­де­ле­ния по­счи­та­ли про­цент маль­чи­ков в каж­дом клас­се и по­лу­чен­ные числа сло­жи­ли. Каким долж­но быть рас­пре­де­ле­ние по клас­сам, 
чтобы по­лу­чен­ная сумма была наи­боль­шей?

\emph{Ответ: } 21 мальчик и 2 мальчика, 20 девочек.

\zad  506955. Транcна­ци­о­наль­ная ком­па­ния Amako Inc. ре­ши­ла про­ве­сти не­дру­же­ствен­ное по­гло­ще­ние ком­па­нии First Aluminum Company (FAC) путем скуп­ки 
акций ми­но­ри­тар­ных ак­ци­о­не­ров. Из­вест­но, что Amako было сде­ла­но три пред­ло­же­ния вла­дель­цам акций FAC, при этом цена по­куп­ки одной акции каж­дый раз 
по­вы­ша­лась на 1/3. В ре­зуль­та­те вто­ро­го пред­ло­же­ния Amako су­ме­ла уве­ли­чить число вы­куп­лен­ных акций на 20\%, 
а в ре­зуль­та­те скуп­ки по тре­тьей цене --- еще на 20\%.
Най­ди­те цену тре­тье­го пред­ло­же­ния и общее ко­ли­че­ство скуп­лен­ных акций FAC, если на­чаль­ное пред­ло­же­ние со­став­ля­ло
\textdollar27 за одну акцию, а по вто­рой цене Amako ску­пи­ла 15 тысяч акций.


\emph{Ответ: } \textdollar48 и 108 000 акций

\zad  За время хра­не­ния вкла­да в банке про­цен­ты по нему на­чис­ля­лись еже­ме­сяч­но сна­ча­ла в раз­ме­ре 5\%, затем 12\%, потом $11\dfrac19$\% и, на­ко­нец, 12,5\% в месяц.
из­вест­но, что под дей­стви­ем каж­дой новой про­цент­ной став­ки вклад на­хо­дил­ся целое число ме­ся­цев,
а по ис­те­че­нии срока хра­не­ния пер­во­на­чаль­ная сумма уве­ли­чи­лась на  $104\dfrac16$\%
Опре­де­ли­те срок хра­не­ния вкла­да.

\emph{Ответ: } 7


\zad   1 ян­ва­ря 2015 года Павел Ви­та­лье­вич взял в банке 1 млн руб­лей в кре­дит. Схема вы­пла­ты кре­ди­та сле­ду­ю­щая: 1 числа каж­до­го сле­ду­ю­ще­го ме­ся­ца банк 
на­чис­ля­ет 1 про­цент на остав­шу­ю­ся сумму долга (то есть уве­ли­чи­ва­ет долг на 1\%), затем Павел Ви­та­лье­вич пе­ре­во­дит в банк платёж. 
НА какое ми­ни­маль­ное ко­ли­че­ство ме­ся­цев Павел Ви­та­лье­вич может взять кре­дит, чтобы еже­ме­сяч­ные вы­пла­ты были не более 125 тыс. руб­лей?

\emph{Ответ: } 9


\zad   Банк под опре­де­лен­ный про­цент при­нял не­ко­то­рую сумму. Через год чет­верть на­коп­лен­ной суммы была снята со счета. 
Банк уве­ли­чил про­цент го­до­вых на 40\%. К концу сле­ду­ю­ще­го года на­коп­лен­ная сумма в 1,44 раза пре­вы­си­ла пер­во­на­чаль­ный вклад. Каков про­цент новых го­до­вых?

\emph{Ответ: } 60


\zad   В конце ав­гу­ста 2001 года ад­ми­ни­стра­ция При­мор­ско­го края рас­по­ла­га­ла некой сум­мой денег, ко­то­рую пред­по­ла­га­лось на­пра­вить на по­пол­не­ние неф­тя­ных 
за­па­сов края. На­де­ясь на из­ме­не­ние конъ­юнк­ту­ры рынка, ру­ко­вод­ство края, от­сро­чив за­куп­ку нефти, по­ло­жи­ла эту сумму 1 сен­тяб­ря 2001 года в банк.
Далее из­вест­но, что сумма вкла­да в банке уве­ли­чи­ва­лась пер­во­го числа каж­до­го ме­ся­ца на 26\% по от­но­ше­нию к сумме на пер­вое число преды­ду­ще­го ме­ся­ца, 
а цена бар­ре­ля сырой нефти убы­ва­ла на 10\% еже­ме­сяч­но. На сколь­ко про­цен­тов боль­ше (от пер­во­на­чаль­но­го объ­е­ма за­ку­пок) ру­ко­вод­ство края смог­ло по­пол­нить 
неф­тя­ные за­па­сы края, сняв 1 но­яб­ря 2001 года всю сумму, по­лу­чен­ную из банка вме­сте с про­цен­та­ми, и на­пра­вив ее на за­куп­ку нефти?

\emph{Ответ: } 96