\onecolumn
\section*{Задачи уровня C2 ЕГЭ. Площади сечений.}
\setcounter{z}{0}

\zad (ЕГЭ2012) Точка $E$ --- середина ребра $AA_1$ куба $ABCDA_1B_1C_1D_1$.  Найдите площадь
сечения куба плоскостью $C_1DE$, если рёбра куба равны 2.

\zad Ребро куба $ABCDA_1B_1C_1D_1$ равно 4.  Найдите площадь
сечения куба плоскостью, проходящей через середины ребер $AB$, $AD$ и $B_1C_1$.


\zad Ребро куба $ABCDA_1B_1C_1D_1$ равно 3. На ребре $AB$ взята точка $M$ так, что $AM:MB=1:2$  Найдите площадь
сечения куба плоскостью, проходящей через точки $M$, $B_1$ и  середину ребра $AD$.

\zad В правильной четырехугольной призме  $ABCDA_1B_1C_1D_1$ стороны основания равны 2, а боковые ребра равны 5. На ребре $AA_1$ отмечена точка $E$ так, что $AE:EA_1=3:2$. Найдите площадь сечения призмы плоскостью $BED_1$.


\zad В правильной шестиугольной призме
$ABCDEFA_1B_1C_1 D_1 E_1 F_1$ все ребра равны 2. Найдите площадь сечения призмы плоскостью $ABC_1$.



\zad В правильной шестиугольной призме
$ABCDEFA_1B_1C_1 D_1 E_1 F_1$ все ребра равны 2. Найдите площадь сечения призмы плоскостью $ABD_1$.


\zad (ЕГЭ 2013) В правильной треугольной пирамиде $MABC$ с вершиной $M$ высота равна 3, а боковые ребра равны 6. Найдите площадь сечения этой пирамиды плоскостью, проходящей через середины сторон $AB$ и $AC$ параллельно прямой $MA$.

\zad (ЕГЭ 2013) В правильной четырёхугольной пирамиде $MABCD$ с вершиной $M$ стороны
основания равны 3, а боковые рёбра равны 8. Найдите площадь сечения
пирамиды плоскостью, проходящей через точку $B$ и середину ребра $MD$
параллельно прямой $AC$.

\zad (ЕГЭ 2013) Плоскость $\alpha$ пересекает два шара, имеющих общий центр. Площадь сечения меньшего шара этой плоскостью равна 7. Плоскость $\beta$, параллельная плоскости $\alpha$, касается меньшего шара, а площадь сечения этой плоскостью большего шара равна 5. Найдите площадь сечения большего шара плоскостью $\alpha$.

\zad (ЕГЭ 2013) Две параллельные плоскости, расстояние между которыми 2, пересекают шар. Одна из плоскостей проходит через центр шара.
Отношение площадей сечений шара этими плоскостями равно 0,84. Найдите радиус шара.

\zad (ЕГЭ 2013) Радиус основания конуса равен 8, а его высота равна 15. Плоскость сечения содержит вершину конуса и хорду основания, длина которой равна 14.
Найдите расстояние от центра основания конуса до плоскости сечения.

\zad (ЕГЭ 2014) В правильной четырёхугольной пирамиде $MABCD$ с вершиной $M$ стороны
основания равны 6, а боковые рёбра равны 8. На ребре $AC$ находится точка $D$, на ребре $AB$ находится точка $E$, 
а на ребре $AM$ --- точка $L$. Известно, что $CD=BE=LM=2$.
Найдите площадь сечения
пирамиды плоскостью, проходящей через точки $E$, $D$ и $L$.
