
\section*{Повторение С2.}
\setcounter{z}{0}



\zad В    прямоугольном      параллелепипеде
$ABCDA_1B_1C_1D_1$ известны ребра $AA_1 = 12$, $AB = 3 $,
$BC = 4$.
  Через  середину  ребра  $AB$  перпендикулярно  диагонали  $BD_1$ 
проведена  плоскость.  Найдите  угол,  образованный  этой  плоскостью  с 
основанием параллелепипеда. 


\zad Основанием  прямой  призмы  $ABCA_1B_1C_1$     является  равнобедренный 
треугольник  $ABC$,  в  котором  $AB=AC=10$,  $BC=16$.  Высота  призмы  равна  3. 
Точка $M$ --- середина ребра $A_1B_1$. Найдите тангенс угла между прямой $MB$ 
и плоскостью $BCC_1$. 

\zad Сторона 
основания 
правильной 
шестиугольной 
призмы 
$ABCDEFA_1B_1C_1D_1E_1F_1$   равна  12,  а  высота  равна  9.  Найдите  расстояние  от 
точки $A$ до плоскости  $(A_1FD)$. 

\zad Основанием  прямой  призмы  $ABCA_1B_1C_1$     является  равнобедренный 
треугольник  $ABC$,  в  котором  $CB=CA=5$, $AB=6$.  Высота  призмы  равна  24. 
Точка  $M$  ---  середина  ребра  $AA_1$,  точка  $K$ ---  середина  ребра $BB_1$.  Найдите 
угол между плоскостью $MKC_1$ и плоскостью основания призмы.  

\zad В  прямоугольном  параллелепипеде  $ABCDA_1B_1C_1D_1$    $AB=AA_1=4$, $AD=3$. 
 
Найдите  тангенс  угла,  который  образует  плоскость  $ACB_1$  с  гранью $CDD_1C_1$. 


\zad В основании прямой призмы $ABCDA_1B_1C_1D_1$ лежит равнобокая трапеция $ABCD$ с основаниями $AD=20$, $BC=10$ и боковой стороной $AB=13$. Высота призмы равна 9. 
Найдите  расстояние  от  точки  $C$  до  плоскости $ADC_1$. 

\zad В правильной четырехугольной пирамиде высота равна $\sqrt{7}$, а сторона основания равна 6. Найдите угол между плоскостями, содержащими две соседние боковые грани этой пирамиды.

\zad В правильной шестиугольной призме  $ABCDEFA_1B_1C_1D_1E_1F_1$  каждое ребро 
равно  $2\sqrt{ 3}$. Определите расстояние между прямыми $AD_1$ и $CB_1$.  

\zad В правильной четырехугольной пирамиде $SABCD$ с вершиной $S$ боковая сторона равна $6\sqrt{7}$, а сторона основания $6\sqrt{6}$. Точки $M$ и $K$ --- середины ребер $AD$ и $AB$ соответственно. Точка $E$ лежит на ребре $SC$. Угол между плоскостью $MKE$ и плоскостью основания равен $30^\g$ градусов. Найти площадь сечения, проходящего через точки $M$, $K$ и $E$.

\zad В правильной четырехугольной пирамиде $SABCD$ с вершиной $S$, точка $M$ --- середина ребра $BS$. Стороны основания пирамиды равны $6\sqrt{2}$, а высота пирамиды равна 9. Найти площадь сечения, проведенного через прямую $AM$ параллельно $BD$.

