
\section*{Задания 18 ЕГЭ2015.}
\setcounter{z}{0}




\zad   Сколько частей воды нужно взять на одну часть 80\% уксусной
эссенции, чтобы получить 8\% уксус?

%\emph{Ответ:} $9$.


\zad   Имеются два сосуда, содержащих 4 и 6 кг раствора кислоты
разных концентраций. Если их слить вместе, то получится раствор,
содержащий 35\% кислоты. Если же слить равные массы этих
растворов, то получится раствор, содержащий 36\% кислоты. Сколько
килограммов кислоты содержится в каждом сосуде?

%\emph{Ответ:} $1,64$ и $1,86$ кг.

\zad    В сосуде было 12 л соляной кислоты. Часть кислоты отлили,
и сосуд долили водой. Затем снова отлили столько же и опять долили
водой. Сколько жидкости отливали каждый раз, если в сосуде
оказался 25\% раствор кислоты?

%\emph{Ответ:} $6$ л.

\zad    Влажность сухой цементной смеси на складе составляет 18\%.
Во время перевозки из-за дождей влажность смеси повысилась на 2\%.
Найдите массу привезенной смеси, если со склада было отправлено
400 кг.

%\emph{Ответ:} $410$ кг.

\zad    Аквариум частично заполнен водой. За месяц 40\% воды
испарилось. При этом объем воздуха увеличился на 60\%. Какую часть
(в процентах) объема аквариума занимала вода в конце месяца?

%\emph{Ответ: } 36\%.


\zad    Зарплату повысили на $p$\%. Затем новую зарплату повысили
на $2p$\%. В результате двух повышений зарплата увеличилась в 1,32
раза. На сколько процентов зарплата была повышена во второй раз?

%\emph{Ответ:} $20$\%.

\zad    В колбе было 200 г 80\%~-ного спирта. Провизор отлил из
колбы некоторое количество этого спирта и затем добавил в нее
столько же воды, чтобы получить 60\%~- ный спирт. Сколько граммов
воды добавил провизор?

%\emph{Ответ:} $50$.

\zad    Свежие грибы содержат 92\% воды, а сухие --- 8\%. Сколько
получится сухих грибов из 23 кг свежих?

%\emph{Ответ:} $2$.

\zad    Кусок сплава меди с оловом массой 15 кг содержит 20\%
меди. Сколько чистой меди необходимо добавить к этому сплаву,
чтобы новый сплав содержал 40\% олова?

%\emph{Ответ:} $15$.

\zad    Имеются два слитка сплава золота с медью. Первый слиток
содержит 230 г золота и 20 г меди, а второй слиток --- 240 г
золота и 60 г меди. От каждого слитка взяли по куску, сплавили их
и получили 300 г сплава, в котором оказалось 84\% золота.
Определите массу (в граммах) куска, взятого от первого слитка.

%\emph{Ответ:} $100$.


\zad    Латунь --- сплав меди и цинка. Кусок латуни содержит меди
на 60 кг больше, чем цинка. Этот кусок латуни сплавили со 100 кг
меди и получили латунь, в которой 70\% меди. Определите процент
содержания меди в первоначальном куске латуни.

%\emph{Ответ:} $60$.


\zad   От двух кусков сплавов массами 7 и 3 кг с разным процентным
содержанием магния отрезали по куску одинаковой массы. Каждый из
отрезанных кусков сплавили с остатками другого куска, после чего
процентное содержание магния в обоих кусках стало одинаковым.
Определите массу каждого из отрезанных кусков.

%\emph{Ответ:} $2,1$ кг.


\zad   Имеется два сплава, в одном из которых содержится 20\%, а в
другом 30\% олова. Сколько нужно взять первого и второго сплавов,
чтобы составить из них 10 кг нового сплава, содержащего 27\%
олова?

%\emph{Ответ:} $3$ и $7$ кг.


\zad    Имеются два слитка сплавов золота и меди. В первом слитке
отношение золота и меди $1:2$, а во втором --- $2:3$. Если
сплавить 1/3 первого слитка с 5/6 второго, то в получившемся
сплаве золота окажется столько, сколько в первом слитке было меди.
Если 2/3 первого слитка сплавить с половиной второго, то в
получившемся сплаве окажется меди на 1 кг больше, чем было золота
во втором слитке. Сколько золота было в каждом слитке?

%\emph{Ответ: } $1,2$ и $2,4$ кг.

\zad    Имеются три смеси, составленные из элементов $A$, $B$ и
$C$. В первую смесь входят только элементы $A$ и $B$ в весовом
отношении $3:5$, во вторую смесь входят только элементы $B$ и $C$
в весовом отношении $1:2$, в третью смесь входят только элементы
$A$ и $C$ в весовом отношении $2:3$. В каком отношении надо взять
эти смеси, чтобы во вновь полученной смеси элементы $A$, $B$ и $C$
содержались в весовом отношении $3:5:2$?

%\emph{Ответ: } $20:6:3$.


\zad    В студенческой группе провели опрос: "Какую вы
предпочитаете музыку: классическую или современную?" Оказалось,
что большая часть опрашиваемых предпочитает современную музыку, а
двое затруднились ответить. Далее выяснилось, что 70\% любителей
классики предпочитают симфоническую музыку, а 30\% камерную. Среди
любителей современной музыки 56,25\% отдали предпочтение
поп-музыке, 37,5~\% --- року и один респондент затруднился
ответить. Сколько студентов было в группе?

%\emph{Ответ:} $28$.

\zad    Из двух жидкостей, плотность которых, соответственно, 1 и
2 г/см$^{3}$, составлена смесь массой 10 г. Сколько граммов каждой
жидкости взято и какова плотность смеси, если 4,8 см$^{3}$ смеси
имеют такую же массу, как масса всей менее тяжелой из жидкостей?

%\emph{Ответ: } $4$ и $6$ г.


\zad    В студенческой группе юношей меньше, чем девушек. Если
число юношей увеличить вдвое, то общее число студентов в группе
станет больше 24. Если увеличить вдвое число девушек, то общее
число студентов станет меньше 27. Сколько юношей и сколько девушек
в студенческой группе?

%\emph{Ответ: } $8$ и $9$.



\zad    На концерт было продано на 2000 руб. билетов по одной
стоимости и на 1200 руб. по стоимости на 5 руб. больше. Каковы
цены билетов, если всего было продано 280 билетов?

%\emph{Ответ: } $10$ и 15 руб.


\zad    В зале расставлены стулья в 13 рядов, причем на последний
ряд не хватило нескольких стульев. Потом их переставили в 27
рядов, при этом в каждом ряду поставили на 7 стульев меньше, чем
при первоначальной расстановке, и на последний ряд не хватило 3
стульев. Сколько всего было стульев?

%\emph{Ответ: } $159.$


\zad    В двух бригадах более 27 человек. Число членов первой
бригады более чем в 2 раза превышает число членов второй бригады,
уменьшенное на 12. Число членов второй бригады более чем в 9 раз
превышает число членов первой бригады, уменьшенное на 10. Сколько
человек в каждой бригаде?

%\emph{Ответ: } 11 и 17 человек$.$

\zad    В двух ящиках находится более 29 одинаковых деталей. Число
деталей в первом ящике, уменьшенное на 2, более чем в 3 раза
превышает число деталей во втором ящике. Утроенное число деталей в
первом ящике превышает удвоенное число деталей во втором ящике, но
менее, чем на 60. Сколько деталей в каждом ящике?

%\emph{Ответ: } 24 и 7$.$

\zad    Число двухкомнатных квартир в доме в 4 раза больше числа
однокомнатных, а число трехкомнатных квартир кратно числу
однокомнатных. Если число трехкомнатных увеличить в 5 раз, то их
станет на 22 больше, чем двухкомнатных. Сколько всего квартир в
доме, если известно, что их не менее 100?

%\emph{Ответ: } 132$.$

\zad    Завод должен переслать заказчику 1255 деталей. Детали для
пересылки упаковываются в ящики. Имеются ящики трех типов. Один
ящик первого типа вмещает 80 деталей, один ящик второго типа ---
50 деталей, а третьего типа --- 35 деталей. Стоимость пересылки
одного ящика первого типа 42 руб., второго типа --- 25 руб., а
третьего --- 18 руб. Какие ящики должен использовать завод, чтобы
стоимость пересылки была наименьшей, если недогрузка ящиков не
допускается?

%\emph{Ответ: } $23$ ящика второго типа и $3$ ящика третьего типа.


\zad    В двух ящиках вместе лежит более 27 деталей. Если бы в
первом ящике лежало на 24 детали больше, то число деталей в нем
более чем в два раза превышало бы число деталей во втором ящике, а
если бы в первом ящике было на 10 деталей меньше, то число деталей
во втором ящике превышало бы число деталей в первом более чем в
девять раз. Сколько деталей лежит в каждом ящике?

%\emph{Ответ: } $11$ и $17$.

\zad    На покупку трех предметов была затрачена некоторая сумма
денег. Если бы первый предмет стоил в 2 раза дешевле, второй --- в
4 раза дешевле, а третий --- столько же, сколько и раньше, то та
же покупка стоила бы 50 руб. Если бы по сравнению с первоначальной
стоимостью первый предмет стоил в 2 раза дешевле, второй --- в 1,5
раза дешевле, а третий --- в 6 раз дешевле, то за ту же покупку
заплатили бы 100 руб. Сколько стоит покупка и за что было уплачено
больше: за первый или за второй предмет?

%\emph{Ответ: } $160$ руб., за второй предмет уплачено больше.

\zad    Одна и та же резина на передних колесах автомобиля выходит
из строя через 24000~км, а на задних~--- через 36000~км. Каково
максимальное расстояние, которое автомобиль может пройти на этой
резине, если передние и задние колеса можно менять местами?

%\emph{Ответ: } 28800 км$.$



\zad   


