
\section*{Текстовые задачи.}
\setcounter{z}{0}




\zad   Сколько частей воды нужно взять на одну часть 80\% уксусной
эссенции, чтобы получить 8\% уксус?

%\emph{Ответ: } $9$.


\zad   Имеются два сосуда, содержащих 4 и 6 кг раствора кислоты
разных концентраций. Если их слить вместе, то получится раствор,
содержащий 35\% кислоты. Если же слить равные массы этих
растворов, то получится раствор, содержащий 36\% кислоты. Сколько
килограммов кислоты содержится в каждом сосуде?

%\emph{Ответ: } $1,64$ и $1,86$ кг.

\zad    В сосуде было 12 л соляной кислоты. Часть кислоты отлили,
и сосуд долили водой. Затем снова отлили столько же и опять долили
водой. Сколько жидкости отливали каждый раз, если в сосуде
оказался 25\% раствор кислоты?

%\emph{Ответ: } $6$ л.

\zad    Влажность сухой цементной смеси на складе составляет 18\%.
Во время перевозки из-за дождей влажность смеси повысилась на 2\%.
Найдите массу привезенной смеси, если со склада было отправлено
400 кг.

%\emph{Ответ: } $410$ кг.

\zad    Аквариум частично заполнен водой. За месяц 40\% воды
испарилось. При этом объем воздуха увеличился на 60\%. Какую часть
(в процентах) объема аквариума занимала вода в конце месяца?

%\emph{Ответ: } 36\%.


\zad    Зарплату повысили на $p$\%. Затем новую зарплату повысили
на $2p$\%. В результате двух повышений зарплата увеличилась в 1,32
раза. На сколько процентов зарплата была повышена во второй раз?

%\emph{Ответ: } $20$\%.

\zad    В колбе было 200 г 80\%~-ного спирта. Провизор отлил из
колбы некоторое количество этого спирта и затем добавил в нее
столько же воды, чтобы получить 60\%~- ный спирт. Сколько граммов
воды добавил провизор?

%\emph{Ответ: } $50$.

\zad    Свежие грибы содержат 92\% воды, а сухие --- 8\%. Сколько
получится сухих грибов из 23 кг свежих?

%\emph{Ответ: } $2$.

\zad    Кусок сплава меди с оловом массой 15 кг содержит 20\%
меди. Сколько чистой меди необходимо добавить к этому сплаву,
чтобы новый сплав содержал 40\% олова?

%\emph{Ответ: } $15$.

\zad    Имеются два слитка сплава золота с медью. Первый слиток
содержит 230 г золота и 20 г меди, а второй слиток --- 240 г
золота и 60 г меди. От каждого слитка взяли по куску, сплавили их
и получили 300 г сплава, в котором оказалось 84\% золота.
Определите массу (в граммах) куска, взятого от первого слитка.

%\emph{Ответ: } $100$.


\zad    Латунь --- сплав меди и цинка. Кусок латуни содержит меди
на 60 кг больше, чем цинка. Этот кусок латуни сплавили со 100 кг
меди и получили латунь, в которой 70\% меди. Определите процент
содержания меди в первоначальном куске латуни.

%\emph{Ответ: } $60$.

\zad   Имеется два сплава, в одном из которых содержится 20\%, а в
другом 30\% олова. Сколько нужно взять первого и второго сплавов,
чтобы составить из них 10 кг нового сплава, содержащего 27\%
олова?

%\emph{Ответ: } $3$ и $7$ кг.


\zad    Имеются два слитка сплавов золота и меди. В первом слитке
отношение золота и меди $1:2$, а во втором --- $2:3$. Если
сплавить 1/3 первого слитка с 5/6 второго, то в получившемся
сплаве золота окажется столько, сколько в первом слитке было меди.
Если 2/3 первого слитка сплавить с половиной второго, то в
получившемся сплаве окажется меди на 1 кг больше, чем было золота
во втором слитке. Сколько золота было в каждом слитке?

%\emph{Ответ: } $1,2$ и $2,4$ кг.

\zad    Имеются три смеси, составленные из элементов $A$, $B$ и
$C$. В первую смесь входят только элементы $A$ и $B$ в весовом
отношении $3:5$, во вторую смесь входят только элементы $B$ и $C$
в весовом отношении $1:2$, в третью смесь входят только элементы
$A$ и $C$ в весовом отношении $2:3$. В каком отношении надо взять
эти смеси, чтобы во вновь полученной смеси элементы $A$, $B$ и $C$
содержались в весовом отношении $3:5:2$?

%\emph{Ответ: } $20:6:3$.


\zad   31 де­каб­ря 2014 года Дмит­рий взял в банке 4 290 000 руб­лей в кре­дит под 14,5\% го­до­вых. Схема вы­пла­ты кре­ди­та сле­ду­ю­щая --- 31
де­каб­ря каж­до­го сле­ду­ю­ще­го года банк на­чис­ля­ет про­цен­ты на остав­шу­ю­ся сумму долга (то есть уве­ли­чи­ва­ет долг на 14,5\%),
затем Дмит­рий пе­ре­во­дит в банк X руб­лей. Какой долж­на быть сумма X, чтобы Дмит­рий вы­пла­тил долг двумя рав­ны­ми пла­те­жа­ми (то есть за два года)?

%\emph{Ответ: } 2 622 050

\zad  В ян­ва­ре 2000 года став­ка по де­по­зи­там в банке «Воз­рож­де­ние» со­ста­ви­ла $x$\% го­до­вых, тогда как в ян­ва­ре 2001 года --- $y$\% го­до­вых,
при­чем из­вест­но, что $x+y=30\%$. В ян­ва­ре 2000 года вклад­чик от­крыл счет в банке «Воз­рож­де­ние», по­ло­жив на него не­ко­то­рую сумму.
В ян­ва­ре 2001 года, по про­ше­ствии года с того мо­мен­та, вклад­чик снял со счета пятую часть этой суммы. Ука­жи­те зна­че­ние $x$
при ко­то­ром сумма на счету вклад­чи­ка в ян­ва­ре 2002 года ста­нет мак­си­маль­но воз­мож­ной.

%\emph{Ответ: } 25


\zad   31 де­каб­ря 2014 года Яро­слав взял в банке не­ко­то­рую сумму в кре­дит под 12,5\% го­до­вых.
Схема вы­пла­ты кре­ди­та сле­ду­ю­щая: 31 де­каб­ря каж­до­го сле­ду­ю­ще­го года банк на­чис­ля­ет про­цен­ты на остав­шу­ю­ся сумму долга ( то есть уве­ли­чи­ва­ет долг на 12,5\%),
затем Яро­слав пе­ре­во­дит в банк 2 132 325 руб­лей. Какую сумму взял Яро­слав в банке, если он вы­пла­тил долг че­тырь­мя рав­ны­ми пла­те­жа­ми (то есть за че­ты­ре года)?

%\emph{Ответ: } 6 409 000

\zad   Оля хочет взять в кре­дит 100 000 руб­лей. По­га­ше­ние кре­ди­та про­ис­хо­дит раз в год рав­ны­ми сум­ма­ми (кроме, может быть, по­след­ней) после на­чис­ле­ния про­цен­тов.
Став­ка про­цен­та 10\% го­до­вых. На какое ми­ни­маль­ное ко­ли­че­ство лет может Оля взять кре­дит, чтобы еже­год­ные вы­пла­ты были не более 24000 руб­лей?

%\emph{Ответ: } 6

\zad   В 1-е клас­сы по­сту­па­ет 43 че­ло­ве­ка: 23 маль­чи­ка и 20 де­во­чек. Их рас­пре­де­ли­ли по двум клас­сам: в одном долж­но по­лу­чить­ся 22 че­ло­ве­ка, а в дру­гом ---
21. После рас­пре­де­ле­ния по­счи­та­ли про­цент маль­чи­ков в каж­дом клас­се и по­лу­чен­ные числа сло­жи­ли. Каким долж­но быть рас­пре­де­ле­ние по клас­сам,
чтобы по­лу­чен­ная сумма была наи­боль­шей?

%\emph{Ответ: } 21 мальчик и 2 мальчика, 20 девочек.

\zad  506955. Транcна­ци­о­наль­ная ком­па­ния Amako Inc. ре­ши­ла про­ве­сти не­дру­же­ствен­ное по­гло­ще­ние ком­па­нии First Aluminum Company (FAC) путем скуп­ки
акций ми­но­ри­тар­ных ак­ци­о­не­ров. Из­вест­но, что Amako было сде­ла­но три пред­ло­же­ния вла­дель­цам акций FAC, при этом цена по­куп­ки одной акции каж­дый раз
по­вы­ша­лась на 1/3. В ре­зуль­та­те вто­ро­го пред­ло­же­ния Amako су­ме­ла уве­ли­чить число вы­куп­лен­ных акций на 20\%,
а в ре­зуль­та­те скуп­ки по тре­тьей цене --- еще на 20\%.
Най­ди­те цену тре­тье­го пред­ло­же­ния и общее ко­ли­че­ство скуп­лен­ных акций FAC, если на­чаль­ное пред­ло­же­ние со­став­ля­ло
\textdollar27 за одну акцию, а по вто­рой цене Amako ску­пи­ла 15 тысяч акций.


%\emph{Ответ: } \textdollar48 и 108 000 акций

\zad  За время хра­не­ния вкла­да в банке про­цен­ты по нему на­чис­ля­лись еже­ме­сяч­но сна­ча­ла в раз­ме­ре 5\%, затем 12\%, потом $11\dfrac19$\% и, на­ко­нец, 12,5\% в месяц.
из­вест­но, что под дей­стви­ем каж­дой новой про­цент­ной став­ки вклад на­хо­дил­ся целое число ме­ся­цев,
а по ис­те­че­нии срока хра­не­ния пер­во­на­чаль­ная сумма уве­ли­чи­лась на  $104\dfrac16$\%
Опре­де­ли­те срок хра­не­ния вкла­да.

\emph{Ответ: } 7


\zad   1 ян­ва­ря 2015 года Павел Ви­та­лье­вич взял в банке 1 млн руб­лей в кре­дит. Схема вы­пла­ты кре­ди­та сле­ду­ю­щая: 1 числа каж­до­го сле­ду­ю­ще­го ме­ся­ца банк
на­чис­ля­ет 1 про­цент на остав­шу­ю­ся сумму долга (то есть уве­ли­чи­ва­ет долг на 1\%), затем Павел Ви­та­лье­вич пе­ре­во­дит в банк платёж.
НА какое ми­ни­маль­ное ко­ли­че­ство ме­ся­цев Павел Ви­та­лье­вич может взять кре­дит, чтобы еже­ме­сяч­ные вы­пла­ты были не более 125 тыс. руб­лей?

\emph{Ответ: } 9


\zad   Банк под опре­де­лен­ный про­цент при­нял не­ко­то­рую сумму. Через год чет­верть на­коп­лен­ной суммы была снята со счета.
Банк уве­ли­чил про­цент го­до­вых на 40\%. К концу сле­ду­ю­ще­го года на­коп­лен­ная сумма в 1,44 раза пре­вы­си­ла пер­во­на­чаль­ный вклад. Каков про­цент новых го­до­вых?

\emph{Ответ: } 60


\zad   В конце ав­гу­ста 2001 года ад­ми­ни­стра­ция При­мор­ско­го края рас­по­ла­га­ла некой сум­мой денег, ко­то­рую пред­по­ла­га­лось на­пра­вить на по­пол­не­ние неф­тя­ных
за­па­сов края. На­де­ясь на из­ме­не­ние конъ­юнк­ту­ры рынка, ру­ко­вод­ство края, от­сро­чив за­куп­ку нефти, по­ло­жи­ла эту сумму 1 сен­тяб­ря 2001 года в банк.
Далее из­вест­но, что сумма вкла­да в банке уве­ли­чи­ва­лась пер­во­го числа каж­до­го ме­ся­ца на 26\% по от­но­ше­нию к сумме на пер­вое число преды­ду­ще­го ме­ся­ца,
а цена бар­ре­ля сырой нефти убы­ва­ла на 10\% еже­ме­сяч­но. На сколь­ко про­цен­тов боль­ше (от пер­во­на­чаль­но­го объ­е­ма за­ку­пок) ру­ко­вод­ство края смог­ло по­пол­нить
неф­тя­ные за­па­сы края, сняв 1 но­яб­ря 2001 года всю сумму, по­лу­чен­ную из банка вме­сте с про­цен­та­ми, и на­пра­вив ее на за­куп­ку нефти?

\emph{Ответ: } 96


\zad В июле планируется взять кредит на сумму 8052000 рублей. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 20\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить некоторую часть долга

Сколько рублей нужно платить ежегодно, чтобы кредит был полностью погашен четырьмя равными платежами (то есть за 4 года)?

\emph{Ответ: } 3 110 400


\zad В июле планируется взять кредит в банке на некоторую сумму. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 20\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга, равную 2,16 млн рублей.

Сколько млн. рублей было взято в банке, если известно, что он был полностью погашен тремя равными платежами (то есть за 3 года)?

\emph{Ответ: } 4,55


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 100000 рублей. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на $a$\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга.

Найдите число $a$, если известно, что кредит был полностью погашен за два года, причем в первый год было переведено 55000 руб., а во второй 69000 рублей.

\emph{Ответ: } 15


\zad В июле планируется взять кредит на сумму 4026000 рублей. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 20\% по сравнению с концом прошлого года.

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить некоторую часть долга.

На сколько рублей больше придется отдать в случае, если кредит будет полностью погашен четырьмя равными платежами (то есть за 4 года) по сравнению со случаем, если кредит будет полностью погашен двумя равными платежами (то есть за 2 года)?

\emph{Ответ: } 950 400


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 6 млн рублей на некоторый срок.
Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 20\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга;

- в июле каждого года долг должен быть на одну и ту же величину меньше долга на июль предыдущего года.

На какой минимальный срок следует брать кредит, чтобы наибольший годовой платеж по кредиту не превысил 1,8 млн рублей?

\emph{Ответ: } 10


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 10 млн рублей на 5 лет. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 10\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга;

- в июле каждого года долг должен быть на одну и ту же величину меньше долга на июль предыдущего года.

Сколько млн рублей составила общая сумма выплат после погашения кредита?

\emph{Ответ: } 13


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 20 млн рублей на некоторый срок (целое число лет). Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 30\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга;

- в июле каждого года долг должен быть на одну и ту же величину меньше долга на июль предыдущего года.

На сколько лет был взят кредит, если известно, что общая сумма выплат после его погашения равнялась 47 млн рублей?

\emph{Ответ: } 8


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 6 млн рублей на срок 15 лет.
Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на $x$\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга;

- в июле каждого года долг должен быть на одну и ту же величину меньше долга на июль предыдущего года.

Найти $x$, если известно, что наибольший годовой платеж по кредиту составит не более 1,9 млн рублей, а наименьший --- не менее 0,5 млн рублей.

\emph{Ответ: } 25


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 16 млн рублей на некоторый срок
(целое число лет). Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 25\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга;

- в июле каждого года долг должен быть на одну и ту же величину меньше долга на июль предыдущего года.

На сколько лет был взят кредит, если известно, что общая сумма выплат после его погашения равнялась 40 млн рублей?

\emph{Ответ: } 11


\zad В июле планируется взять кредит в банке на сумму 1300000 рублей. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 10\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга;

На какое минимально количество лет можно взять кредит при условии, что ежегодные выплаты были не более 350000 рублей?

\emph{Ответ: } 5


\zad Зависимость объема $Q$ (в шт) купленного у фирмы товара от цены $Р$ (в руб. за шт.) выражается формулой $Q=15000-P$, $1000\le P\le15000$. Доход от продажи товара составляет $PQ$ рублей. Затраты на производство $Q$ единиц товара составляют $3000Q+5000000$ рублей.
Прибыль равна разности дохода от продажи товара и затрат на его производство.
Стремясь привлечь внимание покупателей, фирма уменьшила цену продукции на 20\%, однако ее прибыль не изменилась. На сколько процентов следует увеличить сниженную цену, чтобы добиться наибольшей прибыли?

\emph{Ответ: } 12,5%



\zad 15-го января планируется взять кредит в банке на 39 месяцев. Условия его возврата таковы:

--- 1-го числа каждого месяца долг возрастает на $r$\% по сравнению с концом предыдущего месяца;

--- со 2-го по 14-е число месяца необходимо выплатить часть долга;

--- 15-го числа каждого месяца долг должен быть на одну и ту же сумму меньше долга на 15-е число предыдущего месяца.

Известно, что общая сумма после полного погашения кредита на 20\% больше суммы, взятой в кредит. Найдите $r$.

\emph{Ответ: } 1


\zad Строительство нового завода стоит 78 млн рублей. Затраты на производство $x$ тыс. ед. продукции на таком заводе равны $0,5x^2+2x+6$ млн рублей в год. Если продукцию завода продать по цене р тыс. рублей за единицу, то прибыль фирмы (в млн рублей) за один год составит $px-(0,5x^2+2x+6)$. Когда завод будет построен, фирма будет выпускать продукцию в таком количестве, чтобы прибыль была наибольшей. При каком наименьшем значении $p$ строительство завода окупится не более, чем за 3 года?

\emph{Ответ: } 10

\zad  Фермер должен засеять 260 гектаров подсолнечником и
кукурузой. Доход от каждой культуры в хозяйстве фермера является
квадратичной функцией с аргументом, равным количеству засеянных
гектаров. Каждая из квадратичных  функций равна 0 при аргументе,
равном 0. Максимальный доход от подсолнечника равен 9~000~000
рублей, если засеять 150 гектаров. Максимальный доход от кукурузы
равен 8~000~000 рублей, если засеять 200 гектаров. Найдите, сколько
гектаров подсолнечника и сколько гектаров кукурузы должен засеять
фермер для получения максимального дохода?

\emph{Ответ: }~120~и~140.

\zad Владимир  является  владельцем  двух  заводов  в  разных  городах.  На  заводах  производятся  абсолютно  одинаковые  товары,  но  на  заводе,  расположенном  во  втором  городе,  используется  более  совершенное  оборудование.  В  результате,  если  рабочие  на  заводе,  расположенном в  первом  городе,  трудятся  суммарно $t^2$  часов в  неделю, то за эту неделю они производят $ 2t$  единиц товара; если рабочие на заводе, расположенном во втором  городе,  трудятся  суммарно    $t^2$  часов в  неделю, то за   за  эту неделю они производят $5t$  единиц товара.  За каждый час работы (на каждом из заводов) Владимир платит рабочему 500 рублей. Владимиру  нужно  каждую  неделю  производить  580  единиц  товара.  Какую  наименьшую сумму придется тратить еженедельно на оплату труда рабочих?

\textit{Ответ}: 5 800 000 рублей.

%\zad  Техническая реконструкция предприятия была проведена
%в 4 этапа. Каждый из этапов продолжался целое число месяцев и
%сопровождался падением производства. Ежемесячное падение
%производства составило на первом этапе 4\%, на втором ---
%6$\dfrac{2}{3}$\%, на третьем --- 6$\dfrac{1}{4}$\% и на четвертом
%--- 14$\dfrac{2}{7}$\% в месяц. По оканчанию реконструкции
%первоначальный объем производства на предприятии сократился на
%37\%. Определить продолжительность периода реконструкции.

%\textit{Ответ}: $ 6$ месяцев.


\zad
  В  некоторой  стране  решили  провести  всенародные  выборы  правительства.  Две 
трети  избирателей  в  этой  стране  ---  городские  жители,  а  одна  треть  ---  сельские. 
Президент должен предложить на утверждение проект состава правительства из 100 
человек. Известно, что за проект проголосует столько процентов городских (сельских) 
жителей,  сколько  человек  из  города  (села)  в  предложенном  проекте.  Какое 
наименьшее число городских жителей надо включить в проект состава правительства, 
чтобы за него проголосовало более половины избирателей?      

\textit{Ответ}: 51.