

\section*{Задания части С. Серия 2.}
\setcounter{z}{0}

\zad а) Решите уравнение $ \dfrac{4^{\cos^2\frac{x}{2}}}{(\sqrt{2})^{\sin x}}=\left( 2^{\sin\frac{x}{2}}\right)^{\sin\frac{x}{2}}.$

б) Укажите корни, принадлежащие отрезку $[-1,5\pi ;0,5\pi]$.


\zad Основанием прямой треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$ является равнобедренный треугольник $ABC$, в котором $AB=AC=5$, а $BC=8$. Высота призмы равна 3. Найдите угол между прямой $A_1B$ и  плоскостью $BCC_1$.

\hans{\arctg 0,6 } 

\zad Решите систему неравенств  $\left\{ \begin{array}{l}
                2^x+2^{|x|}\ge2\sqrt{2}, \\
                 \log_{0,5}(6|x|-3)\le\log_{0,5}(4-x^2).
              \end{array}
 \right.$


\zad Расстояние между параллельными прямыми равно 12. На одной из
них лежит точка $C$, а на другой --- точки $A$ и $B$, причем треугольник $ABC$
--- остроугольный равнобедренный и его боковая сторона равна
13. Найдите радиус окружности, вписанной в треугольник $ABC$.


 \hans{\dfrac{26-4\sqrt{13}}{3};\; \dfrac{10}{3}. }



\zad      Найдите все значения $a$, при каждом из которых неравенство $$4^x+4^{-x}+8|2^x+2^{-x}-a|
+11a<26+2a(2^x+2^{-x})$$
имеет хотя бы одно решение. 

\zad    На покупку трех предметов была затрачена некоторая сумма
денег. Если бы первый предмет стоил в 2 раза дешевле, второй --- в
4 раза дешевле, а третий --- столько же, сколько и раньше, то та
же покупка стоила бы 50 руб. Если бы по сравнению с первоначальной
стоимостью первый предмет стоил в 2 раза дешевле, второй --- в 1,5
раза дешевле, а третий --- в 6 раз дешевле, то за ту же покупку
заплатили бы 100 руб. Сколько стоит покупка и за что было уплачено
больше: за первый или за второй предмет?

%\emph{Ответ: } $160$ руб., за второй предмет уплачено больше.
