
\section*{Повторение С2.}
\setcounter{z}{0}



\zad В    прямоугольном      параллелепипеде
$ABCDA_1B_1C_1D_1$ известны ребра $AA_1 = 12$, $AB = 3 $,
$BC = 4$.
  Через  середину  ребра  $AB$  перпендикулярно  диагонали  $BD_1$
проведена  плоскость.  Найдите  угол,  образованный  этой  плоскостью  с
основанием параллелепипеда.


\zad Сторона
основания
правильной
шестиугольной
призмы
$ABCDEFA_1B_1C_1D_1E_1F_1$   равна  12,  а  высота  равна  9.  Найдите  расстояние  от
точки $A$ до плоскости  $(A_1FD)$.

\zad Основанием  прямой  призмы  $ABCA_1B_1C_1$     является  равнобедренный
треугольник  $ABC$,  в  котором  $CB=CA=5$, $AB=6$.  Высота  призмы  равна  24.
Точка  $M$  ---  середина  ребра  $AA_1$,  точка  $K$ ---  середина  ребра $BB_1$.  Найдите
угол между плоскостью $MKC_1$ и плоскостью основания призмы.


\zad В основании прямой призмы $ABCDA_1B_1C_1D_1$ лежит равнобокая трапеция $ABCD$ с основаниями $AD=20$, $BC=10$ и боковой стороной $AB=13$. Высота призмы равна 9.
Найдите  расстояние  от  точки  $C$  до  плоскости $ADC_1$.

\zad В правильной четырехугольной пирамиде высота равна $\sqrt{7}$, а сторона основания равна 6. Найдите угол между плоскостями, содержащими две соседние боковые грани этой пирамиды.

\zad В правильной шестиугольной призме  $ABCDEFA_1B_1C_1D_1E_1F_1$  каждое ребро
равно  $2\sqrt{ 3}$. Определите расстояние между прямыми $AD_1$ и $CB_1$.

\zad  В пирамиде сечение, параллельное основанию, делит высоту в отношении 2:3 считая от вершины. Найти площадь сечения, зная, что оно меньше площади основания на 84.

 %\emph{Ответ:} 16.

\zad  В кубе $ABCDA_1B_1C_1D_1$ через вершины $A,\;C_1$ и середину
ребра $D_1D$ проведено сечение. Найти ребро куба, если площадь
сечения равна $50\sqrt{6}.$

 %\emph{Ответ:} $10.

\zad  В правильной четырехугольной пирамиде сторона основания равна 8, а угол наклона бокового ребра к плоскости основания равен $60^{\circ}$. Найти площадь сечения пирамиды плоскостью, проходящей через вершину основания перпендикулярно противолежащему ребру.

%\emph{Ответ:} $\dfrac{100\sqrt{3}}{3}.$

\zad  В правильной четырехугольной пирамиде сторона основания равна 8, а угол наклона бокового ребра к плоскости основания равен $60^{\circ}$. Через вершину основания параллельно противолежащей ей диагонали проведена секущая плоскость так, что высота пирамиды делится точкой пересечения с этой плоскостью в отношении $1:2$ считая от основания. Найти площадь сечения.

 %\emph{Ответ:} $\dfrac{64\sqrt{3}}{3}.$


\zad  Каждое ребро тетраэдра $ABCD$ имеет длину $3\sqrt{2}$. На
ребре $AD$ выбрана точка $M$ так, что ${AM:MD=2:1}$. Вычислить
площадь сечения тетраэдра плоскостью, проведенной через точку $M$
перпендикулярно ребру $AD$.

 %\emph{Ответ:} 2.
