
\section*{Объемы.}
\setcounter{z}{0}

\Large


\zad  Правильная треугольная призма вписана в шар радиуса $\sqrt{7}$. Найти объем призмы, если все ее ребра одинаковой длины.

 %\emph{Ответ:} $18.$


\zad  В основании прямого параллелепипеда лежит параллелограмм со сторонами 1 и 4 и острым углом $60^{\circ}.$ Большая диагональ параллелепипеда равна 5. Определить его объем.

 %\emph{Ответ:} $4\sqrt{3}.$

\zad  В основании правильной треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$ с боковыми ребрами $AA_1,\;BB_1,\;CC_1$ лежит равносторонний треугольник $ABC$ со стороной 4. Найти объем призмы, если известно, что прямые $AB_1$ и $CA_1$ перпендикулярны.

 %\emph{Ответ:} $8\sqrt{6}.$

\zad  Точка $K$ является серединой ребра $AA_1$ правильной треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$. На боковой грани $CC_1B_1B$ взята точка $L$, а на основании $ABC$ --- точка $M$ так, что прямые $A_1L$ и $KM$ параллельны. Какой наибольший объем может иметь призма $ABCA_1B_1C_1$, если $A_1L=1,\;KM=\dfrac{3}{5},\;ML=\dfrac{1}{\sqrt{10}}$?

 %\emph{Ответ:} $\dfrac{\sqrt{6}}{10}.$

\zad  В основании пирамиды лежит прямоугольный треугольник с катетами 3 и 4. Все боковые ребра наклонены к плоскости основания под одним углом, тангенс которого равен 0,8. Найдите объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 4.

\zad  Основаниями правильной усеченной пирамиды служат квадраты, диагонали которых равны 8 и 5. Боковые ребра наклонены к плоскости основания под углом $45^{\circ}$. Определить объем усеченной пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 32,25.

\zad  Угол между боковой гранью и плоскостью основания правильной треугольной пирамиды равен $45^{\circ}$. Объем пирамиды равен $\dfrac{1}{3}$. Найти длину стороны основания пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 2.


\zad  Правильный тетраэдр вписан в сферу радиуса $3\sqrt{3}$. Найти объем тетраэдра.

 %\emph{Ответ:} 72.

\zad  В основании пирамиды лежит равнобедренный треугольник с основанием 6 и высотой 9. Каждое боковое ребро равно 13. Вычислить объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 108.

\zad  Шар радиуса 0,5 вписан в пирамиду, в основании которой лежит ромб с углом $30^{\circ}$. Боковые грани наклонены к плоскости основания под углом $60^{\circ}$. Найти объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 3.

\zad  Через диагональ $BD$ основания правильной четырехугольной пирамиды $ABCDE$ проведено сечение $BDK$ под углом $45^{\circ}$ к плоскости основания. Точка $K$ делит боковое ребро $AE$ пополам. Найти объем пирамиды $ABDK$, если ребро $AE=15\sqrt{2}$.

 %\emph{Ответ:} 562,5.

\zad  Найти радиус сферы, описанной около правильной треугольной пирамиды, если ее объем равен $\dfrac{3\sqrt{3}}{2}$, а высота 2.

 %\emph{Ответ:} 1,75

\zad  Найдите наибольшее значение объема пирамиды $ABCD$, вписанной в сферу c диаметром $AB=4$.

%\emph{Ответ:} $\dfrac{8}{3}.$


\zad  В правильной треугольной пирамиде $ABCD$ через сторону основания $BC$ под углом $30^{\circ}$ к плоскости основания $ABC$ проведено сечение $BCK$. Точка $K$ делит ребро $AD$ так, что $AK:KD=1:2$. Найти объем пирамиды $ABCK$, если сторона основания $AB=6\sqrt{3}.$

 %\emph{Ответ:} 63.
