\twocolumn[
\section{Задачи уровня C2 ЕГЭ.}]
\setcounter{z}{0}

\zad Ребра $AD$ и $BC$ пирамиды $DABC$ равны 24 см и 10 см. Расстояние между серединами ребер $BD$ и $AC$ равно 13 см. Найдите угол
между прямыми $AD$ и $BC$.

\hans{ 90{}^{\circ} }

\zad Радиус основания цилиндра равен 5, высота цилиндра равна 16. В
окружность основания вписан остроугольный треугольник $ABC$ такой,
что $AC= 8$ и $BA=BC$. Отрезки $AA_1$ и $BB_1$ --- образующие цилиндра.
Найдите тангенс угла между плоскостью $ACA_1$ и плоскостью $AB_1C$.


\hans{ }

\zad Угол между образующими $CA$ и $CB$ конуса равен $120^{\circ}$, высота конуса
равна 2, а радиус основания равен $2\sqrt{15}$. Найдите градусную меру угла
между плоскостью $ABC$ и плоскостью основания конуса.


\hans{ }

\zad  Радиус основания цилиндра 7, а высота равна
$6\sqrt{3}$. Отрезки $AB$ и $CD$ --- диаметры одного из оснований
цилиндра, а отрезок $AA_1$ --- его образующая. $AD=4\sqrt{10}.$
Найдите косинус угла между прямыми $A_1C$ и $BD.$

\hans{0,5. }



\zad Боковое ребро прямой призмы $ABCA_1B_1C_1$ равно 8.
Основание призмы --- треугольник $ABC$, в котором $BC=10,$
$\sin\angle C=0,25$. Найдите тангенс угла между плоскостями
$AB_1C$ и $ABC.$

\hans{ }


\newpage

\twocolumn[
\section{Задачи уровня С4 ЕГЭ.}]
\setcounter{z}{0}

\zad На боковых сторонах $AB$ и $CD$ трапеции с основаниями $AD=a$, и $BC=b$   отмечены точки $P$ и $Q$ соответственно, причем
$PQ\parallel AD.$ Прямая $PQ$ разбивает трапецию на две трапеции, площади которых относятся как $1:2.$ Найдите $PQ$.

\hans{ \sqrt{\dfrac{2a^2+b^2}{3}}\; \sqrt{\dfrac{a^2+2b^2}{3}}}

\zad Дана трапеция $ABCD$ с боковыми сторонами $AB=36$, $CD=34$ и верхним основанием $BC=10$.
 Известно, что $\cos\angle ABC=-\dfrac{1}{3}$. Найдите $BD.$

\hans{36;\; 8\sqrt{19} }

\zad Через середину стороны $AB$ квадрата $ABCD$ проведена прямая,
пересекающая прямые $CD$ и $AD$ в точках $M$ и $T$ соответственно и
образующая с прямой $AB$ угол $\alpha$, $\tg\alpha = 3$. Найдите площадь треугольника
$BMT$, если сторона квадрата $ABCD$ равна 4.


\hans{2;\; 10 }

\zad Дана трапеция $ABCD$, основания которой $BC = 44$, $AD = 100$, $AB = CD = 35$.
Окружность, касающаяся прямых $AD$ и $AC$, касается стороны $CD$ в точке $K$.
Найдите длину отрезка $CK$.


\hans{ }

\zad Дан параллелограмм $ABCD$, $AB = 2$, $BC = 3$, $\angle A = 60^{\circ}$. Окружность с
центром в точке $O$ касается биссектрисы угла $D$ и двух сторон
параллелограмма, исходящих из вершины одного его острого угла.
Найдите площадь четырёхугольника $ABOD$.


\hans{ }

\zad В треугольнике $ABC$ проведены высоты $BM$ и $CN$, $O$ --- центр окружности, касающейся стороны $BC$ и продолжений сторон
$AB$ и $AC$. Известно, что $BC=12,$ $MN=6.$ Найдите радиус окружности, описанной около треугольника $BOC$.

\hans{ 4\sqrt{3};\; 12}

\zad Высоты треугольника $ABC$ пересекаются в точке $H$. Известно, что отрезок $CH$ равен радиусу окружности, описанной около треугольника.
Найдите угол $ACB$.


\hans{ 60^{\circ};\; 120^{\circ}}

\zad Медиана $BM$ треугольника $ABC$ равна его высоте $AH$. Найдите угол $MBC$.

\hans{ }

\zad Дан прямоугольный треугольник $ABC$ с прямым углом при вершине $B$ и углом $\alpha$ при вершине $A$. Точка $D$ --- середина гипотенузы.
Точка $C_1$ симметрична точке $C$ относительно прямой $BD$. Найдите угол $AC_1B$.

\hans{90^{\circ}\pm\alpha }

\zad В треугольнике $ABC$ проведены биссектрисы $AD$ и $CE$. Найдите длину
отрезка $DE$, если $AC= 6$, $AE=2$, $CD=3$.


\hans{ }




