
\section*{Экстремальные задачи.}
\setcounter{z}{0}



\zad   В 1-е клас­сы по­сту­па­ет 43 че­ло­ве­ка: 23 маль­чи­ка и 20 де­во­чек. Их рас­пре­де­ли­ли по двум клас­сам: в одном долж­но по­лу­чить­ся 22 че­ло­ве­ка, а в дру­гом ---
21. После рас­пре­де­ле­ния по­счи­та­ли про­цент маль­чи­ков в каж­дом клас­се и по­лу­чен­ные числа сло­жи­ли. Каким долж­но быть рас­пре­де­ле­ние по клас­сам,
чтобы по­лу­чен­ная сумма была наи­боль­шей?

\emph{Ответ: } 21 мальчик и 2 мальчика, 20 девочек.



\zad Зависимость объема $Q$ (в шт) купленного у фирмы товара от цены $P$ (в руб. за шт.) выражается формулой $Q=15000-P$, $1000\le P\le15000$. Доход от продажи товара составляет $PQ$ рублей. Затраты на производство $Q$ единиц товара составляют $3000Q+5000000$ рублей.
Прибыль равна разности дохода от продажи товара и затрат на его производство.
Стремясь привлечь внимание покупателей, фирма уменьшила цену продукции на 20\%, однако ее прибыль не изменилась. На сколько процентов следует увеличить сниженную цену, чтобы добиться наибольшей прибыли?

\emph{Ответ: } 12,5%



\zad Строительство нового завода стоит 78 млн рублей. Затраты на производство $x$ тыс. ед. продукции на таком заводе равны $0,5x^2+2x+6$ млн рублей в год. Если продукцию завода продать по цене $p$ тыс. рублей за единицу, то прибыль фирмы (в млн рублей) за один год составит $px-(0,5x^2+2x+6)$. Когда завод будет построен, фирма будет выпускать продукцию в таком количестве, чтобы прибыль была наибольшей. При каком наименьшем значении $p$ строительство завода окупится не более, чем за 3 года?

\emph{Ответ: } 10

\zad Производство $x$ тыс. единиц продукции обходится в $q = 0,5x^2+ x + 7$ млн рублей в год. При цене  тыс. рублей за единицу годовая прибыль от продажи этой продукции (в млн рублей) составляет $px - q$ . При каком наименьшем значении $p$ через три года суммарная прибыль составит не менее 75 млн рублей?

\emph{Ответ: } 9

\zad  Фермер должен засеять 260 гектаров подсолнечником и
кукурузой. Доход от каждой культуры в хозяйстве фермера является
квадратичной функцией с аргументом, равным количеству засеянных
гектаров. Каждая из квадратичных  функций равна 0 при аргументе,
равном 0. Максимальный доход от подсолнечника равен 9~000~000
рублей, если засеять 150 гектаров. Максимальный доход от кукурузы
равен 8~000~000 рублей, если засеять 200 гектаров. Найдите, сколько
гектаров подсолнечника и сколько гектаров кукурузы должен засеять
фермер для получения максимального дохода?

\emph{Ответ: }~120~и~140.

\zad Владимир  является  владельцем  двух  заводов  в  разных  городах.  На  заводах  производятся  абсолютно  одинаковые  товары,  но  на  заводе,  расположенном  во  втором  городе,  используется  более  совершенное  оборудование.  В  результате,  если  рабочие  на  заводе,  расположенном в  первом  городе,  трудятся  суммарно $t^2$  часов в  неделю, то за эту неделю они производят $ 2t$  единиц товара; если рабочие на заводе, расположенном во втором  городе,  трудятся  суммарно    $t^2$  часов в  неделю, то за   за  эту неделю они производят $5t$  единиц товара.  За каждый час работы (на каждом из заводов) Владимир платит рабочему 500 рублей. Владимиру  нужно  каждую  неделю  производить  580  единиц  товара.  Какую  наименьшую сумму придется тратить еженедельно на оплату труда рабочих?

\emph{Ответ: } 5 800 000 рублей.


\zad
  В  некоторой  стране  решили  провести  всенародные  выборы  правительства.  Две 
трети  избирателей  в  этой  стране  ---  городские  жители,  а  одна  треть  ---  сельские. 
Президент должен предложить на утверждение проект состава правительства из 100 
человек. Известно, что за проект проголосует столько процентов городских (сельских) 
жителей,  сколько  человек  из  города  (села)  в  предложенном  проекте.  Какое 
наименьшее число городских жителей надо включить в проект состава правительства, 
чтобы за него проголосовало более половины избирателей?      

\emph{Ответ: } 51.




\zad Колхоз  арендовал  два  экскаватора.  Аренда  первого  экскаватора  стоит  60  руб  в 
день,  производительность  его  в  мягком  грунте  составляет  250  м$^3$  в  день,  в  твердом 
грунте --- 150  м$^3$ в день.  Аренда  второго  экскаватора  стоит  50  руб  в  день,  его 
производительность в мягком грунте 480 м$^3$ в день, а в твердом --- 100 м$^3$ в день.  Первый 
проработал несколько полных дней и вырыл 720 м$^3$. Второй за несколько полных дней 
вырыл  330  м$^3$.  Сколько  дней  работал  каждый  экскаватор,  если  колхоз  заплатил  за 
аренду не более 300 руб. 

\emph{Ответ: } (3;1), (3;2), (4;1).

\zad Садовод привез на рынок 91 кг
яблок, которые после транспортировки разделил на три сорта. Яблоки первого сорта он продавал по 40 руб., второго сорта --- по 30 руб., третьего сорта --- по 20 руб. за килограмм. Выручка от продажи всех яблок составила 2170 руб. Известно, что масса яблок 2-го сорта меньше массы яблок 3-го сорта на столько же процентов, на сколько процентов масса яблок 1-го
сорта меньше массы яблок 2-го сорта. Сколько килограммов яблок второго сорта продал садовод?


\emph{Ответ: } 21.


\zad В двух шахтах добывают алюминий и никель. В первой шахте работают 20 шахтеров, каждый из которых трудится 5 часов
в день. При этом один шахтер за час добывает 1 кг алюминия или 2 кг никеля. Во второй
шахте работают 100 шахтеров, каждый из которых трудится 5 часов в день. При этом один
шахтер за час добывает 2 кг алюминия или 1 кг никеля.
Обе шахты поставляют добытый металл на завод, где для нужд промышленности производится сплав алюминия и никеля, в котором на 2 кг алюминия приходится 1 кг никеля. При
этом шахты договариваются между собой вести добычу металлов так, чтобы завод мог произвести наибольшее количество сплава. Сколько килограммов сплава при таких условиях
ежедневно сможет произвести завод?

\emph{Ответ: } 1050.

\zad В двух областях работают по
160 рабочих, каждый из которых готов трудиться по 5 часов в сутки на добыче алюминия
или никеля. В первой области один рабочий за час добывает 0,1 кг алюминия или 0,3 кг никеля. Во второй области для добычи $x$ кг алюминия в день требуется $x^2$ человеко-часов труда, а для добычи $y$ кг никеля в день требуется $y^2$ человеко-часов труда.
Для нужд промышленности можно использовать или алюминий, или никель, причём 1 кг
алюминия можно заменить 1 кг никеля. Какую наибольшую массу металлов можно добыть в
двух областях суммарно для нужд промышленности?


\emph{Ответ: } 280.



\zad
Завод фирмы-монополиста <<Маскилон>> может производить два типа крупногабаритных товаров: космические корабли и ракеты-носители. Издержки производства космических кораблей и ракет-носителей равны $TC(q_k ) = q_k^2 + 2q_k$ и $TC(q_p)=4q_p$ соответственно. <<Маскилон>> сбывает товар на удаленных рынках и вынужден осуществлять доставку товара. Кроме «Маскилона», доставлять его товар никто не умеет. Издержки на доставку пренебрежимо малы по сравнению с издержками на производство, но общие транспортные мощности ограничены 10 единицами. Один космический корабль требует 0,5 единицы транспортных мощностей, а одна ракета-носитель --- 1 единицу. Монопольные рынки космических кораблей и ракет-носителей независимы друг от друга, а функции спроса на них описываются функциями $Q_k(p_k)=100-p_k$ и $Q_p(p_p)=40-p_p$ соответственно.
Какое количество каждого товара следует произвести <<Маскилону>>, чтобы получить максимальную прибыль?



\emph{Ответ: }  0 ракет-носителей и 20 космических кораблей.