\twocolumn[\section{Стереометрия-1. Пирамида.} \setcounter{z}{0}]
\begin{scriptsize}
\boldmath{ {\bf 1. } \textit{Объем пирамиды}:\quad
$V=\dfrac{1}{3}S_{\text{осн}}\cdot h$

 {\bf 2. } \textit{Объем
усеченной пирамиды}:$$V=\dfrac{1}{3}(S_1+\sqrt{S_1S_2}+S_2)\cdot
h$$}
\end{scriptsize}

\begin{small}
\zad  Основанием четырехугольной пирамиды служит квадрат. Одно из
боковых ребер перпендикулярно плоскости основания, два других
наклонены к основанию под углом  $60^{\circ}$. Найти площадь
полной поверхности пирамиды, если сторона квадрата равна
$2\sqrt{3}$.

\zad  В основании пирамиды лежит прямоугольный треугольник с катетами 3 и 4. Все боковые ребра наклонены к плоскости основания под одним углом, тангенс которого равен 0,8. Найдите объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 4.

\zad  Основаниями правильной усеченной пирамиды служат квадраты, диагонали которых равны 8 и 5. Боковые ребра наклонены к плоскости основания под углом $45^{\circ}$. Определить объем усеченной пирамиды.

%\emph{Ответ:} 32,25.

\zad  Угол между боковой гранью и плоскостью основания правильной треугольной пирамиды равен $45^{\circ}$. Объем пирамиды равен $\dfrac{1}{3}$. Найти длину стороны основания пирамиды.

% \emph{Ответ:} 2.

\zad  В правильной четырехугольной пирамиде сторона основания равна 8, а угол наклона бокового ребра к плоскости основания равен $60^{\circ}$. Через вершину основания параллельно противолежащей ей диагонали проведена секущая плоскость так, что высота пирамиды делится точкой пересечения с этой плоскостью в отношении $1:2$ считая от основания. Найти площадь сечения.

 %\emph{Ответ:} $\dfrac{64\sqrt{3}}{3}.$

\zad  В пирамиде сечение, параллельное основанию, делит высоту в отношении 2:3 считая от вершины. Найти площадь сечения, зная, что оно меньше площади основания на 84.

 %\emph{Ответ:} 16.

\zad  Каждое ребро тетраэдра $ABCD$ имеет длину $3\sqrt{2}$. На
ребре $AD$ выбрана точка $M$ так, что ${AM:MD=2:1}$. Вычислить
площадь сечения тетраэдра плоскостью, проведенной через точку $M$
перпендикулярно ребру $AD$.

% \emph{Ответ:} 2.

\zad  Правильный тетраэдр вписан в сферу радиуса $3\sqrt{3}$. Найти объем тетраэдра.

% \emph{Ответ:} 72.

%\zad  Шар радиуса 0,5 вписан в пирамиду, в основании которой лежит ромб с углом $30^{\circ}$. Боковые грани наклонены к плоскости основания под углом $60^{\circ}$. Найти объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 3.

\zad  Через диагональ $BD$ основания правильной четырехугольной пирамиды $ABCDE$ проведено сечение $BDK$ под углом $45^{\circ}$ к плоскости основания. Точка $K$ делит боковое ребро $AE$ пополам. Найти объем пирамиды $ABDK$, если ребро $AE=15\sqrt{2}$.

 %\emph{Ответ:} 562,5.

\zad  Найти радиус сферы, описанной около правильной треугольной пирамиды, если ее объем равен $\dfrac{3\sqrt{3}}{2}$, а высота 2.

% \emph{Ответ:} 1,75

\zad  Найдите наибольшее значение объема пирамиды $ABCD$, вписанной в сферу c диаметром $AB=4$.

%\emph{Ответ:} $\dfrac{8}{3}.$

\zad  В правильной четырехугольной пирамиде $SABCD$ с вершиной в
точке $S$ на продолжении ребра $SA$ за точку $A$ взята точка $M$
так, что расстояние от точки $M$ до плоскости $SCD$ равно 24.
Найдите $AM$, если $AB=16,\;$ ${\sin\alpha=0,6,}$ где
$\alpha$~--- угол наклона боковой грани к плоскости основания
пирамиды.

% \emph{Ответ:} $3\sqrt{41}$


%\zad  Основанием четырехугольной пирамиды $SABCD$ является паралелограмм $ABCD$, точка пересечения диагоналей которого есть ортогональная проекция вершины $S$ на плоскость $ABCD$. Точки $E$ и $F$ выбраны на ребрах $BS$ и $BC$ соответственно так, что $BE:BS=1:4,\;BF:BC=1:3.$ Точки $P$ и $Q$ расположены на прямых $AE$ и $SF$ так, что прямая $PQ$  перпендикулярна плоскости основания пирамиды. Площадь параллелограмма $ABCD$ равна 3, $PQ=12$. Найти объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 10.

%\newpage
\section*{Задачи для самостоятельного решения.}
\setcounter{z}{0}


\zad  Основание пирамиды  --- равносторонний треугольник, а все боковые грани наклонены к плоскости основания под углом $60^{\circ}.$ Найдите объем пирамиды, если сторона основания равна $2\sqrt{3}.$

% \emph{Ответ:} 3.

\zad  Стороны оснований правильной усеченной треугольной пирамиды равны 12 и 4. Найти объем усеченной пирамиды, если ее высота равна $\sqrt{3}.$

% \emph{Ответ:} 52.

\zad  Сторона основания правильной шестиугольной пирамиды равна 2, боковое ребро пирамиды равно 4. Найти объем пирамиды.

% \emph{Ответ:} 12.

\zad  В правильной четырехугольной пирамиде сторона основания равна 8, а угол наклона бокового ребра к плоскости основания равен $60^{\circ}$. Найти площадь сечения пирамиды плоскостью, проходящей через вершину основания перпендикулярно противолежащему ребру.

%\emph{Ответ:} $\dfrac{64\sqrt{3}}{3}.$

\zad  В основании пирамиды лежит равнобедренный треугольник с основанием 6 и высотой 9. Каждое боковое ребро равно 13. Вычислить объем пирамиды.

% \emph{Ответ:} 108.

\zad  Найти полную поверхность шестиугольной правильной пирамиды, если высота ее равна 4, а апофема равна 5.

% \emph{Ответ:} $48\sqrt{3}.$

\zad  Угол между высотой правильной треугольной пирамиды и боковой гранью равен $30^{\circ}$. Найти длину стороны основания, если радиус вписанной в пирамиду сферы равен 1.

% \emph{Ответ:} 6.

\zad  Найти радиус сферы, вписанной в правильную четырехугольную
пирамиду, апофема боковой грани которой равна 2,5, а площадь
боковой поверхности 15.

% \emph{Ответ:} 0,75.

\zad  В правильной треугольной пирамиде $ABCD$ через сторону основания $BC$ под углом $30^{\circ}$ к плоскости основания $ABC$ проведено сечение $BCK$. Точка $K$ делит ребро $AD$ так, что $AK:KD=1:2$. Найти объем пирамиды $ABCK$, если сторона основания $AB=6\sqrt{3}.$

% \emph{Ответ:} 63.


%\zad  Основанием четырехугольной пирамиды $SABCD$ является паралелограмм $ABCD$, точка пересечения диагоналей которого есть ортогональная проекция вершины $S$ на плоскость $ABCD$. Точки $E$ и $F$ выбраны на ребрах $DS$ и $AD$ соответственно так, что $DE:DS=1:5,\;DF:AD=1:4.$ Точки $P$ и $Q$ расположены на прямых $CE$ и $SF$ так, что прямая $PQ$  перпендикулярна плоскости основания пирамиды. Площадь параллелограмма $ABCD$ равна 6, $PQ=8$. Найти объем пирамиды.

 %\emph{Ответ:} 22.
\end{small}
