\twocolumn[\section{Стереометрия-2. Призма, параллелепипед, куб.}]
\setcounter{z}{0}
\begin{small}
%\textbf{1. } \textit{Объем призмы}: $V=S_{\text{осн}}\cdot h.$

%\textbf{2. }\textit{Объем прямоугольного параллелепипеда}: $V=abc.$


\zad    Стороны основания прямого параллелепипеда равны 13 и 14, меньшая его диагональ равна 17, площадь основания 168. Определить площадь боковой поверхности.

 %\emph{Ответ:} $432.$

\zad  Основанием наклонной призмы служит параллелограмм со сторонами 3 и 6 и острым углом 45$^\circ.$ Боковое ребро призмы равно $4\sqrt{2}$ и наклонено к плоскости основания под углом $30^{\circ}$. Найти объем призмы.

 %\emph{Ответ:} $36.$

\zad  В кубе $ABCDA_1B_1C_1D_1$ через вершины $A,\;C_1$ и середину
ребра $D_1D$ проведено сечение. Найти ребро куба, если площадь
сечения равна $50\sqrt{6}.$

 %\emph{Ответ:} $10.$

\zad  Диагональ прямоугольного параллелепипеда равна $10\sqrt{2}$
и образует с плоскостью основания угол $45^{\circ}$. Найти объем
прямоугольного параллелепипеда, если одна сторона его основания
больше другой на 2.

% \emph{Ответ:} $480.$

\zad  В правильной треугольной призме $ABCA_1B_1C_1$ с основанием $ABC$ и боковыми ребрами $AA_1,\;BB_1,\;CC_1$ все ребра равны 6. Точки $P$ и $Q$ расположены на ребрах $BC$ и $A_1C_1$ соответственно так, что $BP:PC=A_1Q:QC_1=1:2$. Найти радиус сферы с центром на отрезке $PQ$, которая касается плоскостей $ABB_1A_1$ и $ACC_1A_1.$

 %\emph{Ответ:} $\sqrt{3}.$

\zad  Плоскость делит боковые ребра правильной треугольной призмы в отношениях 2:1, 3:4 и 1:5, считая от нижнего основания. В каком отношении она делит объем призмы?

 %\emph{Ответ:} $53:73.$



\zad  Основанием четырехугольной призмы служит ромб со стороной 2 и острым углом $30^{\circ}$. Диагональ одной боковой грани перпендикулярна плоскости основания, а боковое ребро составляет с плоскостью основания угол $60^{\circ}$. Найти объем призмы.

%\emph{Ответ:} $4\sqrt{3}.$

\zad  Найти объем правильной восьмиугольной призмы со стороной основания 2 при условии, что в призму можно вписать шар.

%\emph{Ответ:} $16(3+2\sqrt{2}).$

\zad  Точка $D$ является серединой ребра $BB_1$ правильной треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$. На боковой грани $AA_1C_1C$ взята точка $E$, а на основании $ABC$ --- точка $F$ так, что прямые $EB_1$ и $FD$ параллельны. Какой наибольший объем может иметь призма $ABCA_1B_1C_1$, если $EB_1=1,\;FD=\dfrac{3}{4},\;EF=\dfrac{1}{2\sqrt{3}}$?

%\emph{Ответ:} $\dfrac{4\sqrt{3}}{27}.$

\zad  Основание прямой призмы $ABCA_1B_1C_1$ --- равнобедренный
треугольник  $ABC$, в котором $AC=CB=2$, $\angle
ACB=2\arcsin\dfrac{4}{5}$. Плоскость, перпендикулярная прямой
$A_1B$, пересекает ребра $AB$ и $A_1B_1$ в точках $K$ и $L$
соответственно, причем
$AK=\dfrac{7}{16}AB,\;LB_1=\dfrac{7}{16}A_1B_1$. Найти площадь
сечения призмы этой плоскостью.

%\emph{Ответ:} $1,35.$

\zad  В кубе $ABCDA_1B_1C_1D_1$ точка $K$~--- середина ребра $AB$,
точка $E$~--- середина ребра $DD_1$. В каком отношении делит объем
куба плоскость, проходящая через точки $A_1,\;K,\;E.$

%\emph{Ответ:} $7:41.$

%\zad  В прямой треугольной призме $ABCA_1B_1C_1$ на ребре $AA_1$
%отмечена точка $M$, на ребре  $BC$~--- точка $L$ и точка  $N$~---
%точка пересечения диагоналей грани $BCC_1B_1$. Известно, что
%$AM:MA_1=1:2,\;BL:LC=3:2$. Определить отношение объемов тел, на
%которые плоскость $MNL$ делит объем призмы, если это отношение
%больше 1.

%\emph{Ответ:} $91:59.$

%\newpage
\section*{Задачи для самостоятельного решения.}
\setcounter{z}{0}

\zad  Определить объем прямоугольного параллелепипеда, диагональ которого равна 13, а диагонали его боковых граней равны $4\sqrt{10}$ и $3\sqrt{17}.$

%\emph{Ответ:} $144.$

\zad  Куб с ребром, длина которого равна $4\sqrt{3}$, пересечен плоскостью, проходящей через середины трех его ребер, выходящих с одной вершины. Найти площадь сечения.

%\emph{Ответ:} $6\sqrt{3}.$

\zad  Найти площадь поверхности куба, диагональ которого равна $\sqrt{5}.$

%\emph{Ответ:} $10.$

\zad  Правильная тругольная призма вписана в шар радиуса $\sqrt{7}$. Найти объем призмы, если все ее ребра одинаковой длины.

%\emph{Ответ:} $18.$

\zad  В прямоугольном параллелепипеде со сторонами основания 15 и 20 и боковым ребром, равным 5, проведено сечение через диагональ нижнего основания и одну из вершин верхнего основания. Определить площадь сечения.

%\emph{Ответ:} $162,5.$

\zad  Основанием прямой призмы служит равнобедренный треугольник, боковая сторона которого равна 10, а основание 12. Боковое ребро призмы равно высоте основания, опущенной на его боковую сторону. Найти полную поверхность призмы.

%\emph{Ответ:} $403,2.$

\zad  В основании прямого параллелепипеда лежит параллелограмм со сторонами 1 и 4 и острым углом $60^{\circ}.$ Большая диагональ параллелепипеда равна 5. Определить его объем. Принять $\sqrt{3}=1,7.$

%\emph{Ответ:} $6,8.$

\zad  В основании правильной треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$ с боковыми ребрами $AA_1,\;BB_1,\;CC_1$ лежит равносторонний треугольник $ABC$ со стороной 4. Найти объем призмы, если известно, что прямые $AB_1$ и $CA_1$ перпендикулярны.

%\emph{Ответ:} $8\sqrt{6}.$

\zad  Точка $K$ является серединой ребра $AA_1$ правильной треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$. На боковой грани $CC_1B_1B$ взята точка $L$, а на основании $ABC$ --- точка $M$ так, что прямые $A_1L$ и $KM$ параллельны. Какой наибольший объем может иметь призма $ABCA_1B_1C_1$, если $A_1L=1,\;KM=\dfrac{3}{5},\;ML=\dfrac{1}{\sqrt{10}}$?

%\emph{Ответ:} $\dfrac{\sqrt{6}}{10}.$


\end{small}
