\section*{Домашняя работа по стереометрии.}

\resetz


\zad{ % (№ 74417)

Диагональ куба равна $\sqrt{300}$. Найдите его объем.}


\zad{ % (№ 71919)
Прямоугольный параллелепипед описан около цилиндра, радиус основания и высота которого равны 5. Найдите объем параллелепипеда.}

\zadris{ % (№ 73290)

Шар вписан в цилиндр. Площадь полной поверхности цилиндра равна 42. Найдите площадь поверхности шара.}{0.6}{73290}

\zad{ % (№ 74607)

Гранью параллелепипеда является ромб со стороной 4 и острым углом $30^\circ$. Одно из ребер параллелепипеда составляет с плоскостью этой грани угол $30^\circ$ и равно 6. Найдите объем параллелепипеда.}

\zadris{ % (№ 275887)
На рисунке изображён многогранник, все двугранные углы многогранника прямые. Найдите расстояние между вершинами $B$ и $C_2$.}{0.8}{275887}

\zadris{ % (№ 318148)
В сосуде, имеющем форму конуса, уровень жидкости достигает $\dfrac{1}{4}$ высоты. Объём жидкости равен 5 мл. Сколько миллилитров жидкости нужно долить, чтобы полностью наполнить сосуд?}{0.7}{318148}

\zad{ % (№ 318477)
В прямоугольном параллелепипеде $ABCDA_1B_1C_1D_1$ известны длины рёбер $AB=16$, $AD=12$, $AA_1=7$. Найдите синус угла между прямыми $CD$ и $A_1C_1$.}

\zad{ % (№ 76349)
Объем одного шара в 1331 раз больше объема второго. Во сколько раз площадь поверхности первого шара больше площади поверхности второго?}
\zad{ % (№ 75647)

Длина окружности основания конуса равна 7, образующая равна 2. Найдите площадь боковой поверхности конуса.}
\zad{ % (№ 74893)

Основанием пирамиды служит прямоугольник, одна боковая грань перпендикулярна плоскости основания, а три другие боковые грани наклонены к плоскости основания под углом $60^\circ$. Высота пирамиды равна 9. Найдите объем пирамиды.}

