\section{Стереометрия базовая}
\resetz

\zadris{ % (№ 5081)

Из единичного куба вырезана правильная четырехугольная призма со стороной основания 0,5 и боковым ребром 1. Найдите площадь поверхности оставшейся части куба.}{0.7}{5081}

\zadris{ % (№ 25535)

Найдите объем многогранника, изображенного на рисунке (все двугранные углы прямые).}{0.8}{25535}

\zadris{ % (№ 4941)

В сосуд, имеющий форму правильной треугольной призмы, налили $1300~\textrm{см}^3$ воды и полностью в нее погрузили деталь. При этом уровень жидкости в сосуде поднялся с отметки 25 см до отметки 28 см. Чему равен объем детали? Ответ выразите в $\textrm{см}^3$.}{1.8}{4941}

\zad{ % (№ 73243)

Дано два шара. Радиус первого шара в 5 раз больше радиуса второго. Во сколько раз площадь поверхности первого шара больше площади поверхности второго?}



\zadris{ % (№ 25957)

Объём тетраэдра равен 150. Найдите объём многогранника, вершинами которого являются середины рёбер данного тетраэдра.}{0.8}{25957}


\zadris{ % (№ 325645)
Цилиндр и конус имеют общие основание и высоту. Высота цилиндра равна радиусу основания. Площадь боковой поверхности цилиндра равна $44\sqrt{2}$. Найдите площадь боковой поверхности конуса.}{1.2}{325645}


\zad{ % (№ 508288)
В правильной шестиугольной пирамиде боковое ребро равно 13, а сторона основания равна 5. Найдите высоту пирамиды.}

\zad{ % (№ 273357)
В правильной шестиугольной призме $ABCDEFA_1B_1C_1D_1E_1F_1$ все ребра равны $32\sqrt{5}$. Найдите расстояние между точками $C$ и $F_1$.}



\section*{Задачи для самостоятельного решения.}

\resetz


\zadris{ % (№ 4863)

Прямоугольный параллелепипед описан около цилиндра, радиус основания и высота которого равны 1,5. Найдите объем параллелепипеда.}{1.8}{4863}

\zadris{ % (№ 4905)

В цилиндрический сосуд налили $2000\,\,\textrm{см}^3$ воды. Уровень жидкости оказался равным 12 см. В воду полностью погрузили деталь. При этом уровень жидкости в сосуде поднялся на 9 см. Чему равен объем детали? Ответ выразите в $\textrm{см}^3$.}{1.8}{4905}



\zadris{ % (№ 5023)

Объем конуса равен 168. Через середину высоты параллельно основанию конуса проведено сечение, которое является основанием меньшего конуса с той же вершиной. Найдите объем меньшего конуса.}{1.8}{5023}

\zadris{ % (№ 5053)

Если каждое ребро куба увеличить на 1, то его площадь поверхности увеличится на 54. Найдите ребро куба.}{0.7}{5053}


\zadris{ % (№ 5065)

Прямоугольный параллелепипед описан около единичной сферы. Найдите его площадь поверхности.}{0.7}{5065}

\zadris{ % (№ 5067)

Площадь боковой поверхности треугольной призмы равна 24. Через среднюю линию основания призмы проведена плоскость, параллельная боковому ребру. Найдите площадь боковой поверхности отсечённой треугольной призмы.
}{0.7}{5067}

\zadris{ % (№ 5073)

Найдите площадь поверхности многогранника, изображённого на рисунке (все двугранные углы прямые).}{0.7}{5073}


\zadris{ % (№ 5079)

Объем параллелепипеда $ABCDA_1B_1C_1D_1 $ равен 9. Найдите объем треугольной пирамиды $ABDA_1$.}{0.7}{5079}


\zadris{ % (№ 25665)

Найдите площадь поверхности многогранника, изображенного на рисунке (все двугранные углы прямые).}{0.8}{25665}


\zadris{ % (№ 25851)

Объем параллелепипеда $ABCDA_1B_1C_1D_1$ равен 1.5. Найдите объем треугольной пирамиды $ABCB_1$.}{0.8}{25851}


\zadris{ % (№ 25863)

Объем параллелепипеда $ABCDA_1B_1C_1D_1$ равен 3.6. Найдите объем треугольной пирамиды $AD_1CB_1.$}{0.8}{25863}


\zadris{ % (№ 25893)

Найдите объем многогранника, изображенного на рисунке (все двугранные углы прямые).}{1}{25893}




\zadris{ % (№ 26483)

Основанием прямой треугольной призмы служит прямоугольный треугольник с катетами 3 и 5, объём призмы равен 30. Найдите боковое ребро призмы.}{0.7}{26483}


\zadris{ % (№ 26495)

Во сколько раз уменьшится объем конуса, если его высота уменьшится в 3 раза, а радиус основания останется прежним?}{0.7}{26495}


\zadris{ % (№ 26520)

Сторона основания правильной шестиугольной пирамиды равна 4, а угол между боковой гранью и основанием равен $45^\circ$. Найдите объем пирамиды.}{0.7}{26520}


\zadris{ % (№ 26522)

Объём куба равен 12. Найдите объём треугольной призмы, отсекаемой от куба плоскостью, проходящей через середины двух рёбер, выходящих из одной вершины, и параллельной третьему ребру, выходящему из этой же вершины.}{0.7}{26522}


\zadris{ % (№ 26566)

Через среднюю линию основания треугольной призмы проведена плоскость, параллельная боковому ребру. Площадь боковой поверхности отсеченной треугольной призмы равна 8. Найдите площадь боковой поверхности исходной призмы.}{0.7}{26566}

\zad{ % (№ 74747)

Через среднюю линию основания треугольной призмы проведена плоскость, параллельная боковому ребру. Найдите объём этой призмы, если объём отсеченной треугольной призмы равен 8,5.}

\zadris{ % (№ 26567)

Стороны основания правильной четырёхугольной пирамиды равны 6, боковые рёбра равны 5. Найдите площадь поверхности этой пирамиды.}{0.7}{26567}

\zadris{ % (№ 27185)

Площадь большого круга шара равна 1. Найдите площадь поверхности шара.}{0.7}{27185}


\zadris{ % (№ 72001)
Куб описан около сферы радиуса 7. Найдите объём куба.}{0.7}{72001}


\zad{ % (№ 72251)

В основании прямой призмы лежит прямоугольный треугольник с катетами 4 и 9. Боковые ребра призмы равны $\dfrac{6}{\pi }$. Найдите объём цилиндра, описанного около этой призмы.}

\zadris{ % (№ 72397)

Дано два цилиндра. Объём первого цилиндра равен 46. У второго цилиндра высота в 3 раза больше, а радиус основания в 2 раза меньше, чем у первого. Найдите объём второго цилиндра.}{0.6}{72397}


\zad{ % (№ 72673)

Радиус основания цилиндра равен 7, высота равна 10. Найдите площадь боковой поверхности цилиндра, деленную на $\pi$.}

\zad{ % (№ 72871)

Найдите площадь поверхности прямой призмы, в основании которой лежит ромб с диагоналями, равными 9 и 40, и боковым ребром, равным 55.}

\zad{ % (№ 73015)

Найдите площадь боковой поверхности правильной треугольной призмы, описанной около цилиндра, радиус основания которого равен $\sqrt{75}$, а высота равна 4.}

\zad{ % (№ 73065)

Найдите площадь боковой поверхности правильной шестиугольной призмы, описанной около цилиндра, радиус основания которого равен $\sqrt{3}$, а высота равна 3.}

\zadris{ % (№ 73201)

Стороны основания правильной шестиугольной пирамиды равны 10, боковые рёбра равны 13. Найдите площадь боковой поверхности этой пирамиды.}{0.7}{73201}


%
%\zad{ % (№ 73817)
%
%Во сколько раз увеличится объем правильного тетраэдра, если все его ребра увеличить в девять раз?}

\zad{ % (№ 73897)

Найдите объем правильной треугольной пирамиды, стороны основания которой равны 3, а высота равна $6\sqrt{3}.$}



\zad{ % (№ 74801)

Найдите объем призмы, в основаниях которой лежат правильные шестиугольники со сторонами 8, а боковые ребра равны $4\sqrt{3}$ и наклонены к плоскости основания под углом $30^\circ.$}


\zad{ % (№ 74903)

Боковые ребра треугольной пирамиды взаимно перпендикулярны, каждое из них равно 12. Найдите объем пирамиды.}

\zad{ % (№ 74923)

От треугольной призмы, объем которой равен 120, отсечена треугольная пирамида плоскостью, проходящей через сторону одного основания и противоположную вершину другого основания. Найдите объем оставшейся части.}

\zad{ % (№ 75107)

От треугольной пирамиды, объем которой равен 20, отсечена треугольная пирамида плоскостью, проходящей через вершину пирамиды и среднюю линию основания. Найдите объем отсеченной треугольной пирамиды.}



\zad{ % (№ 75851)

Два ребра прямоугольного параллелепипеда, выходящие из одной вершины, равны 12 и 16. Диагональ параллелепипеда равна 52. Найдите площадь поверхности параллелепипеда.}

\zad{ % (№ 76197)

Найдите площадь поверхности правильной четырехугольной пирамиды,  стороны основания которой равны 40 и высота равна 15.}

\zad{ % (№ 76219)
Во сколько раз увеличится площадь поверхности октаэдра, если все его ребра увеличить в 5 раз?}

\zadris{ % (№ 76361)
Радиусы двух шаров равны 32 и 60. Найдите радиус шара, площадь поверхности которого равна сумме площадей поверхностей двух данных шаров.}{0.7}{76361}

\zad{ % (№ 76613)
Ребра правильного тетраэдра равны 38. Найдите площадь сечения, проходящего через середины четырёх его ребер.}

\zad{ % (№ 76901)
Объем куба равен 96. Найдите объем четырехугольной пирамиды, основанием которой является грань куба, а вершиной --- центр куба.}

\zad{ % (№ 264013)
Найдите объём многогранника, вершинами которого являются точки $A$, $B$, $C$, $A_1$, $B_1$, $C_1$ прямоугольного параллелепипеда $ABCDA_1B_1C_1D_1$, у которого $AB = 7$, $AD = 5$, $AA_1 = 10$.}

\zad{ % (№ 266749)
Найдите объем многогранника, вершинами которого являются точки $A$, $B$, $C$, $A_1$, $C_1$ правильной треугольной призмы $ABCA_1B_1C_1$, площадь основания которой равна 3, а боковое ребро равно 7.}

\zad{ % (№ 269439)
Конус вписан в шар. Радиус основания конуса равен радиусу шара. Объём шара равен 116. Найдите объём конуса.}

\zad{ % (№ 271573)
Найдите угол $ABD_1$ прямоугольного параллелепипеда, для которого $AB=17$, $AD=8$, $AA_1=15$. Ответ дайте в градусах.}

\zad{ % (№ 272370)
В прямоугольном параллелепипеде $ABCDA_1B_1C_1D_1$ известно, что $AB=24$, $AD=25$, $AA_1=7$. Найдите угол $DBD_1$. Ответ дайте в градусах.}

\zad{ % (№ 272553)
В правильной шестиугольной призме $ABCDEFA_1B_1C_1D_1E_1F_1$ все ребра равны 48. Найдите расстояние между точками $D$ и $B_1$.}


\zad{ % (№ 316561)
В прямоугольном параллелепипеде $ABCDA_1B_1C_1D_1$ известны длины рёбер: $AB=35$, $AD=12$, $AA_1=43$. Найдите площадь сечения, проходящего через вершины $B$, $B_1$ и $D$.}

\zad{ % (№ 320123)
В прямоугольном параллелепипеде $ABCDA_1B_1C_1D_1$ ребро $CD=2$, ребро $BC=2\sqrt{2}$, ребро $CC_1=4.$ Точка $K$ --- середина ребра $DD_1$. Найдите площадь сечения, проходящего через точки $C_1$, $B_1$ и $K$.}

\zadris{ % (№ 325025)

Шар, объём которого равен $35\pi$, вписан в куб. Найдите объём куба.}{0.7}{325025}

\zadris{ % (№ 325449)
Площадь основания конуса равна 48. Плоскость, параллельная плоскости основания конуса, делит его высоту на отрезки длиной 15 и 45, считая от вершины. Найдите площадь сечения конуса этой плоскостью.}{1}{325449}


\zadris{ % (№ 325603)
В правильной четырёхугольной призме $ABCDA_1B_1C_1D_1$ ребро $AA_1$ равно 7, а диагональ $BD_1$ равна 25. Найдите площадь сечения призмы плоскостью, проходящей через точки $A$, $A_1$ и $C$.}{1}{325603}




