\section{Тест 4}
\resetz

%%%%%%%%%% часть 1 (краткий ответ)
\zad{
Больному прописано лекарство, которое нужно пить по 0,5 г 3 раза в день в течение 21 дня. В одной упаковке 10 таблеток лекарства по 0,5 г. Какого наименьшего количества упаковок хватит на весь курс лечения?
}

\zadris{% (№ 263863)
Когда самолет находится в горизонтальном полете, подъемная сила, действующая на крылья, зависит только от скорости. На рисунке изображена эта зависимость для некоторого самолета. На оси абсцисс откладывается скорость (в километрах в час), на оси ординат --- сила (в тоннах силы). Определите по рисунку, чему равна подъемная сила (в тоннах силы) при скорости 200 км/ч?}{0.6}{263863}




\zad{ % 3 (№ 60059)
Найдите площадь трапеции, вершины которой имеют координаты $\left(1; 10\right)$, $\left(9; 12\right)$, $\left(9; 18\right)$, $\left(1; 11\right)$.}

\zad{ % 4 (№ 320477)

Биатлонист 3 раза стреляет по мишеням. Вероятность попадания в мишень при одном выстреле равна 0,6. Найдите вероятность того, что биатлонист первые 2 раза попал в мишени, а последний раз промахнулся. Результат округлите до сотых.}

\zad{ % 5 (№ 103029)
Найдите корень уравнения $\tg \dfrac{\pi (2x +1)}{6}=\sqrt{3}$. В ответе напишите наибольший отрицательный корень.}

\zad{ % 6 (№ 56809)
Периметр треугольника равен 12, а радиус вписанной окружности равен 1. Найдите площадь этого треугольника.}

\zadris{ % 7 (№ 323193)

На рисунке изображён график функции ${y=f(x)}$ (два луча с общей начальной точкой). Пользуясь рисунком, вычислите ${F(5)-F(2)}$, где $F(x)$ --- одна из первообразных функции $f(x)$.}{1}{323193}


\zad{ % 8 (№ 72873)
Найдите площадь поверхности прямой призмы, в основании которой лежит ромб с диагоналями, равными 5 и 12, и боковым ребром, равным 17.}

\zad{ % 9 (№ 62207)
Найдите значение выражения $(\sqrt{2\dfrac{2}{3}}-\sqrt{16\dfrac{2}{3}}):\sqrt{\dfrac{2}{27}}$.}


\zad{ % 10 (№ 28153)
Автомобиль, движущийся в начальный момент времени со скоростью $v_0 = 18$ м/с, начал торможение с постоянным ускорением $a = 4$~м/с${}^2$. За $t$ секунд после начала торможения он прошёл путь $S = v_0 t - \dfrac{{at^2 }}{2}$~(м). Определите время, прошедшее от момента начала торможения, если известно, что за это время автомобиль проехал 36 метров. Ответ выразите в секундах.
}

\zad{ % 11 (№ 110553)

Мише надо решить 390 задач. Ежедневно он решает на одно и то же количество задач больше по сравнению с предыдущим днем. Известно, что за первый день Миша решил 12 задач. Определите, сколько задач решил Миша в последний день, если со всеми задачами он справился за 10 дней.}


\zad{ % 12 (№ 4051)
Найдите точку минимума функции $y~=~(3x^2-51x+51){{e}^{5-x}}$.}



%%%%%%% часть 2 (развернутое решение)





\zad{а) Решите уравнение $\sin x-\cos x=\sqrt{\dfrac{3}{2}}.$
%\hans{\pm\dfrac{5\pi}{6}-\dfrac{\pi}{4}+2\pi n,\; n\in\Z.}

б) Укажите корни этого уравнения, принадлежащие промежутку $[3\pi; 4,5\pi]$. }
\zad{ % 
 Через середину диагонали куба проведена плоскость перпендикулярно этой диагонали.
 
 а) Докажите, что в сечении получается правильный шестиугольник.
  
  б) Найдите отношение площади сечения куба данной плоскостью к площади полной поверхности куба.}
\zad{Решите неравенство $ (\sqrt{3x+5}-\sqrt{x+3})(|x-4|-x^2-2)<0.$ }
\zad{Площадь треугольника $ABC$ равна 12. На прямой $AC$ взята точка $D$ так, что точка $C$ является серединой отрезка $AD$. Точка $K$ --- середина стороны $AB$, прямая $KD$ пересекает сторону $BC$ в точке $L$.

а) Докажите, что $BL:LC=2:1$.

б)Найдите площадь треугольника $BLK$. }
\zad{ В июле планируется взять кредит в банке на сумму 100000 рублей. Условия его возврата таковы:

-- каждый январь долг возрастает на $a$\% по сравнению с концом предыдущего года;

-- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить часть долга.

Найдите число $a$, если известно, что кредит был полностью погашен за два года, причем в первый год было переведено 55000 руб., а во второй 69000 рублей.
\hans{ 15}}
\zad{%(2015)
 Найти все значения параметра $a$, при которых система $$
\left\{
\begin{array}{l}
 2x-2y-2=|x^2+y^2-1|;\\
y=a(x-1)
\end{array}
\right.
$$
имеет более двух решений.}
\zad{%(2012)
 Каждый из группы учащихся сходил в кино или в театр, при этом возможно, что кто-то из них мог сходить и в кино, и в театр.
Известно, что в театр мальчиков было не более 2/11 от общего числа учащихся группы, посетивших театр, а в кино мальчиков было не более 2/5 от
общего числа учащихся группы, посетивших кино.

а) Могло ли быть в группе 9 мальчиков, если дополнительно известно, что всего в группе было 20 учащихся?

б) Какое наибольшее количество мальчиков могло быть в группе, если дополнительно известно, что всего в группе было 20 учащихся?

в) Какую наименьшую долю могли составлять девочки от общего числа учащихся в группе без дополнительного условия пунктов а) и б)?}


