\section{Тест 3}
\resetz

%%%%%%%%%% часть 1 (краткий ответ)

\zad{ % 1 (№ 508301)

Задачу №1 правильно решили 22010 человек, что составляет 71\% от выпускников города. Сколько всего выпускников в этом городе?}

\zadris{ % 2 (№ 263928)

При работе фонарика батарейка постепенно разряжается, и напряжение в электрической цепи фонарика падает. На рисунке показана зависимость напряжения в цепи от времени работы фонарика. На горизонтальной оси отмечается время работы фонарика в часах, на вертикальной оси --- напряжение в вольтах. Определите по рисунку, через сколько часов работы фонарика напряжение уменьшится до 1 вольта.}{0.9}{263928}

\zadris{ % 3 (№ 259423)

Найдите площадь четырехугольника, изображенного на клетчатой бумаге с размером клетки 1~см~$\times$~1~см (см. рис.). Ответ дайте в квадратных сантиметрах.}{0.8}{259423}

\zad{ % 4 (№ 320745)

Агрофирма закупает куриные яйца в двух домашних хозяйствах. 55\% яиц из первого хозяйства --- яйца высшей категории, а из второго хозяйства --- 35\% яиц высшей категории. Всего высшую категорию получает 45\% яиц. Найдите вероятность того, что яйцо, купленное у этой агрофирмы, окажется из первого хозяйства.}

\zad{ % 5 (№ 12889)

Найдите корень уравнения $\cos\dfrac{\pi(x-7)}{3}=\dfrac12$. В ответе запишите наибольший отрицательный корень.}

\zad{ % 6 (№ 30943)

В треугольнике $ABC$ угол $C$ равен $90^\circ$, $CH$ --- высота, $BC = 12$, $\cos A = \dfrac{2 \sqrt{6}}{5}$. Найдите $BH$.}

\zad{ % 7 (№ 6401)

На рисунке изображен график функции $y=f(x)$, определенной на интервале $(-9;8)$. Найдите количество точек, в которых касательная к графику функции параллельна прямой $y=10.$}
\ris{0.8}{6401}

\zadris{ % 8 (№ 5027)

Объем конуса равен 120. Через середину высоты параллельно основанию конуса проведено сечение, которое является основанием меньшего конуса с той же вершиной. Найдите объем меньшего конуса.}{1.8}{5027}

\zad{ % 9 (№ 63231)

Найдите значение выражения $21\sqrt{6}\tg \dfrac{\pi }{6}\sin \dfrac{\pi }{4}.$}


\zad{ % 10 (№ 28421)

При адиабатическом процессе для идеального газа выполняется закон  ${pV^k = 10^{5} \textrm{Па}\cdot \textrm{м}^{5}}$, где $p$ --- давление в газе в паскалях, $V$ --- объём газа в кубических метрах, ${k=\dfrac{5}{3}}$. Найдите, какой объём $V$ (в куб. м) будет занимать газ при давлении $p$, равном $3,2 \cdot 10^{6} $Па.}

\zad{ % 11 (№ 323979)

Первый и второй насосы наполняют бассейн за 6 минут, второй и третий --- за 7 минут, а первый и третий --- за 21 минуту. За сколько минут эти три насоса заполнят бассейн, работая вместе?}



%
%\zad{ % 10 (№ 28055)
%
%Зависимость объёма спроса $q$ (единиц в месяц) на продукцию предприятия-монополиста от цены $p$ (тыс. руб. за ед.) задаётся формулой  $q=60-5p.$ Выручка предприятия $r$ (в тыс. руб. за месяц) вычисляется по формуле $r(p)=q\cdot p.$ Определите наибольшую цену $p$, при которой месячная выручка $r(p)$ составит не менее 160 тыс. руб. Ответ приведите в тыс. руб. за ед.}
%
%\zad{ % 11 (№ 109717)
%
%Имеется два сосуда. Первый содержит 50 кг, а второй -- 20 кг раствора кислоты различной концентрации. Если эти растворы смешать, то получится раствор, содержащий 14\% кислоты. Если же смешать равные массы этих растворов, то получится раствор, содержащий 23\% кислоты. Сколько килограммов кислоты содержится в первом сосуде?}

\zad{ % 12 (№ 3513)

Найдите наименьшее значение функции $y=6\cos x+\dfrac{24}{\pi }x+5$ на отрезке $\left[-\dfrac{2\pi }{3};0\right].$}


%%%%%%% часть 2 (развернутое решение)

















\zad{а) Решите уравнение $ 10^{\sin x}= 2^{\sin x}\cdot 5^{-\cos x}$.

б) Укажите корни этого уравнения, принадлежащие промежутку $[-2,5\pi; -\pi]$. }

\zad{ % (ЕГЭ2012)
 Точка $E$ --- середина ребра $AA_1$ куба $ABCDA_1B_1C_1D_1$.  Найдите площадь
сечения куба плоскостью $C_1DE$, если рёбра куба равны 2.}


\zad{Решите неравенство $\sqrt{2x^2+3x-35}+\sqrt{2x^2+x-36}\le|2x+1|.$ }

\zad{В треугольнике $ABC$ основание $BC=9,5$, площадь треугольника равна 28,5. Окружность, вписанная в треугольник, касается средней линии, параллельной основанию.

а) Докажите, что $AC+AB=3BC$.

б) Найдите меньшую из боковых сторон. }

\zad{ В июле планируется взять кредит на сумму 8052000 рублей. Условия его возврата таковы:

- каждый январь долг возрастает на 20\% по сравнению с концом предыдущего года;

- с февраля по июнь каждого года необходимо выплатить некоторую часть долга

Сколько рублей нужно платить ежегодно, чтобы кредит был полностью погашен четырьмя равными платежами (то есть за 4 года)?

\hans{ 3 110 400}}

\zad{%(2012)
 Найдите все значения $a$, при каждом из которых уравнение $$ a|x-2|=\dfrac{3}{x+1}$$ на промежутке $[0;+\infty)$ имеет ровно два корня.}

\zad{%(2012) 
 Каждое из чисел $1, -2, -3, 4, -5, 7, -8, 9, 10, -11 $ по одному записывают на 10 карточках. Карточки переворачивают и перемешивают.
На их чистых сторонах заново пишут по одному каждое из чисел $1, -2, -3, 4, -5, 7, -8, 9, 10, -11$.
После этого числа на каждой карточке складывают, а полученные десять сумм перемножают.

а) Может ли в результате получиться 0?

б) Может ли в результате получиться 1?

в) Какое наименьшее целое неотрицательное число может в результате получиться?}


