
\section{Текстовые задачи. Проценты, смеси, сплавы.}
\setcounter{z}{0}




 \zad{ Найдите 25\% числа 20.%
} \zad{  Найдите число, если 25\% его равна 20.%
} \zad{Сколько процентов составляет 4 от 20?%
} \zad{  На сколько процентов  число 50 меньше числа 200?%
%
%\hans{75\%}
%
} \zad{  На сколько процентов  число 200 больше числа 50?%
%
%\hans{300\%}
%
 } \zad{Брюки  на 60\% дешевле пиджака. На сколько процентов%
 пиджак дороже брюк?%
%\hans{150\% }
} \zad{ Найти положительное число, если 45\% от него составляют
столько же, сколько составляют 20\% от числа, ему обратного.%
}

\zad{
Бизнесмен Баранкин получил в 2000 году прибыль в размере 1000000 рублей. Каждый следующий год его прибыль увеличивалась на 7\% по сравнению с предыдущим годом. Сколько рублей заработал Баранкин за 2002 год?}


 \zad{  Цену на товар сначала повысили на 20\%, а затем понизили на
20\%. На сколько процентов и как изменилась первоначальная цена
товара?

%\htext{понизилась на 4\%}

} \zad{  Свежие грибы содержат 90\% влаги, а сушеные~---~20\%.
Сколько сушеных грибов получится из 10 кг свежих?

%\hans{ 1,25}

}

%
%\zad{
%Смешали 9 литров 40-процентного водного раствора некоторого вещества с 11 литрами 20-процентного водного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?
%
%}



 \zad{  Имеются два сосуда, содержащих 4 и 6 кг раствора кислоты
разных концентраций. Если их слить вместе, то получится раствор,
содержащий 35\% кислоты. Если же слить равные массы этих
растворов, то получится раствор, содержащий 36\% кислоты. Сколько
килограммов кислоты содержится в каждом сосуде?

%\emph{Ответ: } $1,64$ и $1,86$ кг.

} \zad{   В сосуде было 36 кг 100\% соляной кислоты. Часть кислоты отлили,
и сосуд долили водой. Затем снова отлили столько же и опять долили
водой. Сколько жидкости отливали каждый раз, если в сосуде
осталось 16 кг кислоты?

%\emph{Ответ: } $12$ л.

}   \zad{   Имеются два слитка сплава золота с медью. Первый слиток
содержит 230 г золота и 20 г меди, а второй слиток --- 240 г
золота и 60 г меди. От каждого слитка взяли по куску, сплавили их
и получили 300 г сплава, в котором оказалось 84\% золота.
Определите массу (в граммах) куска, взятого от первого слитка.

%\emph{Ответ: } $100$.


}   \zad{   Имеются три смеси, составленные из элементов $A$, $B$ и
$C$. В первую смесь входят только элементы $A$ и $B$ в весовом
отношении $3:5$, во вторую смесь входят только элементы $B$ и $C$
в весовом отношении $1:2$, в третью смесь входят только элементы
$A$ и $C$ в весовом отношении $2:3$. В каком отношении надо взять
эти смеси, чтобы во вновь полученной смеси элементы $A$, $B$ и $C$
содержались в весовом отношении $3:5:2$?

%\emph{Ответ: } $20:6:3$.

} \zad{ Техническая реконструкция предприятия была проведена
в 4 этапа. Каждый из этапов продолжался целое число месяцев и
сопровождался падением производства. Ежемесячное падение
производства составило на первом этапе 4\%, на втором ---
6$\dfrac{2}{3}$\%, на третьем --- 6$\dfrac{1}{4}$\% и на четвертом
--- 14$\dfrac{2}{7}$\% в месяц. По оканчанию реконструкции
первоначальный объем производства на предприятии сократился на
37\%. Определить продолжительность периода реконструкции.

%\textit{Ответ}: $ 6$ месяцев.

}



\section*{Задачи для самостоятельного решения.}

\resetz



\zad{
В 2008 году в городском квартале проживало 40000 человек. В 2009 году, в результате строительства новых домов, число жителей выросло на 7\%, а в 2010 году  -- на 1\% по сравнению с 2009 годом. Сколько человек стало проживать в квартале в 2010 году?
}

\zad{В университете Иннополис  в 2014 году было 40 преподавателей, в 2015 году количество преподавателей увеличилось на 40\%, а в 2016 году --- на 400\% по сравнению с 2015 годом. Сколько преподавателей в университете Иннополис в 2016 году?}

 \zad{
Семья состоит из мужа, жены и их дочери студентки. Если бы зарплата мужа увеличилась втрое, общий доход семьи вырос бы на 108\%. Если бы стипендия дочери уменьшилась втрое, общий доход семьи сократился бы на 2\%. Сколько процентов от общего дохода семьи составляет зарплата жены?}

%\emph{Ответ: } 43\%.

 \zad{
Цена холодильника в магазине ежегодно уменьшается на одно и то же число процентов от предыдущей цены. Определите, на сколько процентов каждый год уменьшалась цена холодильника, если, выставленный на продажу за 19400 рублей, через два года был продан за 15714 рублей.}

 \zad{
Дима, Антон, Никита и Гоша учредили компанию с уставным капиталом 200000 рублей. Дима внес 27\% уставного капитала, Антон  -- 55000 рублей, Никита  -- 0,1 уставного капитала, а оставшуюся часть капитала внес Гоша. Учредители договорились делить ежегодную прибыль пропорционально внесенному в уставной капитал вкладу. Какая сумма от прибыли 1000000 рублей причитается Гоше? Ответ дайте в рублях.}
\zad{Смешали 30\%-ный раствор соляной кислоты с 10\%-ным и
получили 600г 15\%-ного раствора. Сколько граммов 10\%-ного
раствора было взято?
%\hans{450 }
}

 \zad{
Смешали 9 литров 15-процентного водного раствора некоторого вещества с 11 литрами 35-процентного водного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?}

  \zad{
Первый сплав содержит 5\% меди, второй  -- 13\% меди. Масса второго сплава больше массы первого на 3 кг. Из этих двух сплавов получили третий сплав, содержащий 12\% меди. Найдите массу третьего сплава. Ответ дайте в килограммах.}

 \zad{
Имеются два сосуда. Первый содержит 75 кг, а второй -- 50 кг раствора кислоты различной концентрации. Если эти растворы смешать, то получится раствор, содержащий 52\% кислоты. Если же смешать равные массы этих растворов, то получится раствор, содержащий 59\% кислоты. Сколько килограммов кислоты содержится в первом сосуде?}



\zad{    Влажность сухой цементной смеси на складе составляет 18\%.
Во время перевозки из-за дождей влажность смеси повысилась на 2\%.
Найдите массу привезенной смеси, если со склада было отправлено
400 кг.}

%\emph{Ответ: } $410$ кг.

 \zad{Цену на словарь повышали дважды. После второго повышения
словарь стал стоить в два раза дороже, чем вначале. На сколько
процентов повысили цену в первый раз, если во второй раз повышение
составило 25\%?}

%\hans{ 60\%}

 \zad{Бензин на заправке в ноябре подешевел на 20\%, в декабре еще
подешевел на 10\% и стал стоить 18 рублей за литр. Сколько стоил
бензин на этой заправке до начала падения цен?}

%\hans{ 25 \text{руб}}



\zad{   В колбе было 200 г 80\%~-ного спирта. Провизор отлил из
колбы некоторое количество этого спирта и затем добавил в нее
столько же воды, чтобы получить 60\%~- ный спирт. Сколько граммов
воды добавил провизор?}

%\emph{Ответ: } $50$.

 \zad{   Свежие грибы содержат 92\% воды, а сухие --- 8\%. Сколько
получится сухих грибов из 23 кг свежих?}

%\emph{Ответ: } $2$.


 \zad{  %(№ 324119)
Клиент А. сделал вклад в банке в размере 7600 рублей. Проценты по вкладу начисляются раз в год и прибавляются к текущей сумме вклада. Ровно через год на тех же условиях такой же вклад в том же банке сделал клиент Б. Ещё ровно через год клиенты А. и Б. закрыли вклады и забрали все накопившиеся деньги. При этом клиент А. получил на 836 рублей больше клиента Б. Какой процент годовых начислял банк по этим вкладам?
}
\zad{   Латунь --- сплав меди и цинка. Кусок латуни содержит меди
на 60 кг больше, чем цинка. Этот кусок латуни сплавили со 100 кг
меди и получили латунь, в которой 70\% меди. Определите процент
содержания меди в первоначальном куске латуни.}

%\emph{Ответ: } $60$.



 \zad{   Кусок сплава меди с оловом массой 15 кг содержит 20\%
меди. Сколько чистой меди необходимо добавить к этому сплаву,
чтобы новый сплав содержал 40\% олова?}

%\emph{Ответ: } $15$.



\zad{  Имеется два сплава, в одном из которых содержится 20\%, а в
другом 30\% олова. Сколько нужно взять первого и второго сплавов,
чтобы составить из них 10 кг нового сплава, содержащего 27\%
олова?}

%\emph{Ответ: } $3$ и $7$ кг.


\zad{   Имеются два слитка сплавов золота и меди. В первом слитке
отношение золота и меди $1:2$, а во втором --- $2:3$. Если
сплавить 1/3 первого слитка с 5/6 второго, то в получившемся
сплаве золота окажется столько, сколько в первом слитке было меди.
Если 2/3 первого слитка сплавить с половиной второго, то в
получившемся сплаве окажется меди на 1 кг больше, чем было золота
во втором слитке. Сколько золота было в первом слитке?
%\emph{Ответ: } $1,2$ кг.
}

\zad{  За время хра­не­ния вкла­да в банке про­цен­ты по нему на­чис­ля­лись еже­ме­сяч­но сна­ча­ла в раз­ме­ре 5\%, затем 12\%, потом $11\dfrac19$\% и, на­ко­нец, 12,5\% в месяц.
из­вест­но, что под дей­стви­ем каж­дой новой про­цент­ной став­ки вклад на­хо­дил­ся целое число ме­ся­цев,
а по ис­те­че­нии срока хра­не­ния пер­во­на­чаль­ная сумма уве­ли­чи­лась на  $104\dfrac16$\%
Опре­де­ли­те срок хра­не­ния вкла­да.}

%\emph{Ответ: } 7


\newpage
\section*{Домашняя работа}
\resetz

 \zad{На товар подняли цену на 45\%, а затем еще на 20\%. На
сколько процентов увеличилась цена товара после двух повышений?
%\hans{ 74\%}
}
 \zad{В банк поместили \$  1 млн  под 10\% годовых. Сколько долларов будет на этом счете через 4 года после начисления процентов?
%\hans{\$1 464 100 }
}

\zad{  Сколько частей воды нужно взять на одну часть 80\% уксусной
эссенции, чтобы получить 8\% уксус?}
%\emph{Ответ: } $9$.

\zad{
Смешали 6 литров 10-процентного водного раствора некоторого вещества с 9 литрами 5-процентного водного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?
}

\zad{  К 100 г 20\%-го раствора соли добавили 300 г ее 10\%-го
раствора. Определить концентрацию (в процентах) полученного
раствора.
%\hans{ 12,5\%}
}
\zad{
Имеются два сосуда. Первый содержит 100 кг, а второй — 10 кг раствора кислоты различной концентрации. Если эти растворы смешать, то получится раствор, содержащий 13\% кислоты. Если же смешать равные массы этих растворов, то получится раствор, содержащий 31\% кислоты. Сколько килограммов кислоты содержится в первом сосуде?
}
\zad{
Клиент А. сделал вклад в банке в размере 6900 рублей. Проценты по вкладу начисляются раз в год и прибавляются к текущей сумме вклада. Ровно через год на тех же условиях такой же вклад в том же банке сделал клиент Б. Ещё ровно через год клиенты А. и Б. закрыли вклады и забрали все накопившиеся деньги. При этом клиент А. получил на 759 рублей больше клиента Б. Какой процент годовых начислял банк по этим вкладам?
}
 \zad{Имеется кусок сплава меди с оловом общей массой 24 кг,
содержащий 45\% меди. Сколько чистого олова надо прибавить к этому
куску сплава, чтобы полученный сплав содержал 40\% меди?
%\hans{3 }
}
\zad{   Аквариум частично заполнен водой. За месяц 40\% воды
испарилось. При этом объем воздуха увеличился на 60\%. Какую часть
(в процентах) объема аквариума занимала вода в конце месяца?
%\emph{Ответ: } 36\%.
}  \zad{   Зарплату повысили на $p$\%. Затем новую зарплату повысили
на $2p$\%. В результате двух повышений зарплата увеличилась в 1,32
раза. На сколько процентов зарплата была повышена во второй раз?
%\emph{Ответ: } $20$\%.
} 