\section*{Вступительный тест}
\resetz

% часть 1 (базовый)

\zad{В квартире установлен прибор учёта расхода холодной воды (счётчик). Показания счётчика 1 сентября составляли 137 куб. м воды, а 1 октября --- 145 куб. м. Сколько нужно заплатить за холодную воду за сентябрь, если стоимость 1 куб. м холодной воды составляет 22 руб. 51 коп.? Ответ дайте в рублях. }

\zad{На диаграмме показано количество посетителей сайта РИА Новости во все дни с 10 по 29 ноября 2009 года. По горизонтали указываются дни месяца, по вертикали — количество посетителей сайта за данный день. Определите по диаграмме, во сколько раз наибольшее количество посетителей больше, чем наименьшее количество посетителей за день.}
\ris{0.6}{28765}

\zad{Найдите площадь треугольника, изображенного на рисунке. }
\ris{1.2}{22301}



\zad{ В классе 6 учащихся, среди них два друга — Михаил и Олег. Учащихся случайным образом разбивают на 3 равные группы. Найдите вероятность того, что Михаил и Олег окажутся в одной группе. }

\zad{Решите уравнение $\sqrt{12+4x}=x.$ Если уравнение имеет более одного корня, укажите меньший из них. }

\zadris{В четырёхугольник $ABCD$, периметр которого равен 56, вписана окружность, $AB=12$. Найдите $CD$. }{1}{54505}

\zad{На рисунке изображён график функции $y=f(x)$ и десять точек на оси абсцисс: $x_1$, $x_2$, $x_3$, \ldots, $x_{10}$. В скольких из этих точек функция $f(x)$ возрастает?
}
\ris{1}{317547}


\zadris{Через среднюю линию основания треугольной призмы проведена плоскость, параллельная боковому ребру. Площадь боковой поверхности отсеченной треугольной призмы равна 8. Найдите площадь боковой поверхности исходной призмы. }{1}{26566}

%часть 2


\zad{Найдите значение выражения $\dfrac{g(x -11)}{g(x -12)},$ если $g(x)=7^{x}.$ }

\zad{Груз массой 0,43 кг колеблется на пружине со скоростью, меняющейся по закону $v(t)=2 \sin \pi t$, где $t$ --- время в секундах. Кинетическая энергия груза, измеряемая в джоулях, вычисляется по формуле $E = \dfrac{{mv^2 }}{2}$, где $m$ --- масса груза (в кг), $v$ --- скорость груза (в м/с). Определите, какую долю времени из первой секунды после начала движения кинетическая энергия груза будет не менее $4,3\cdot{10}^{-1}$ Дж. Ответ выразите десятичной дробью, если нужно, округлите до сотых. }

\zad{ Семь одинаковых рубашек дешевле куртки на 2\%. На сколько процентов десять таких же рубашек дороже куртки?}

\zad{ Найдите наименьшее значение функции $e^{2x}-14e^x-1$ на отрезке $[1;2].$}

\zad{а) Решите уравнение $2\cos^2x+1=2\sqrt{2}\cos\Skfrac{3\pi-2x}{2}.$

б) Укажите корни этого уравнения, принадлежащие промежутку $\left[\dfrac{3\pi}{2};7\pi \right]$ }

\zad{В  правильной  треугольной  призме  $ABCA_1B_1C_1$  сторона  основания  $AB$  равна  6,  а 
боковое ребро $AA_1$ равно 3. На ребре $AB$ отмечена точка $K$ так, что $AK=1$. Точки $M$ и $L$ --- 
середины  ребер  $A_1C_1$  и  $B_1C_1$  соответственно.  Плоскость  $\gamma$   параллельна  прямой  $AC$  и 
содержит точки $K$ и $L$.

а) Докажите, что прямая $BM$ перпендикулярна плоскости $\gamma$.

б) Найдите расстояние от точки $C$ до плоскости $\gamma$.  }

\zad{Решите неравенство $$\dfrac{x^2-6x+3}{x-5}+\dfrac{6x-39}{x-7}\le x+5.$$ }

\zad{  В треугольнике $ABC$ проведены высоты $AK$ и $CM$. На них из точек $M$ и $K$ опущены 
перпендикуляры $ME$ и $KH$ соответственно.

а) Докажите, что прямые $EH$ и $AC$ параллельны 

б) Найдите отношение $EH:AC$, если угол $ABC$ равен $30^\g$. }

\zad{15-го января планируется взять кредит в банке на 1 млн рублей на 6 месяцев. 
Условия его возврата таковы:

-- 1-го числа каждого месяца долг возрастает на целое число $r$ процентов по сравнению 
с концом предыдущего месяца;

-- со 2-го по 14-е число каждого месяца необходимо выплатить часть долга; 

-- 15-го числа каждого месяца долг должен составлять некоторую сумму в 
соответствии со следующей таблицей
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|}\hline
\text{Год} & 15.01 & 15.02 & 15.03 & 15.04 & 15.05 & 15.06 & 15.07 \\
 \hline
Долг (в млн & 1 &0,6 &0,4 &0,3 &0,2 &0,1 & 0 \\
рублей) & & & & & & & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
Найдите наибольшее значение $r$, при котором общая сумма выплат будет составлять 
менее 1,2 млн. рублей. 
  }

\zad{Найдите все значения $a$, при каждом из которых уравнение $$\sqrt{x^4-x^2+a^2}=x^2+x-a$$ имеет ровно три различных решения.}

\zad{На доске написаны числа 2 и 3. За один ход два числа $a$ и $b$, записанные на доске, заменяются на 2 числа: или $a+b$ и $2a-1$, или $a+b$ и $2b-1$ (например, из чисел 2 и 3 можно получить либо 3 и 5, либо 5 и 5).

а) Приведите пример последовательности ходов, после которых одно из двух чисел, написанных на доске, окажется числом 13.

б) Может ли после 200 ходов одно из двух чисел, написанных на доске, оказаться числом 400?

в) Сделали 513 ходов, причем на доске никогда не было написано одновременно двух равных чисел. Какое наименьшее значение может принимать разность большего и меньшего из полученных чисел? }
